[{"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8封闭泥浆的7d立方体试块的抗压强度应为0.3MPa～0.5MPa，浆液黏度应为80″～90″。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.8石灰桩11.8石灰桩11.8.1石灰桩适用于加固地下水位以下的黏性土、粉土、松散粉细砂、淤泥、淤泥质土、杂填土或饱和黄土等地基加固，对重要工程或地质条件复杂而又缺乏经验的地区，施工前，应通过现场试验确定其适用性。11.8.1石灰桩是由生石灰和粉煤灰（火山灰或其他掺合料）组成的加固体。石灰桩对环境具有一定的污染，在使用时应充分论证对环境要求的可行性和必要性。石灰桩对软弱土的加固作用主要有以下几个方面：1成孔挤密：其挤密作用与土的性质有关。在杂填土中，由于其粗颗粒较多，故挤密效果较好；黏性土中，渗透系数小的，挤密效果较差。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.9.2灰土挤密桩适用于处理地下水位以上的粉土、黏性土、素填土、杂填土和湿陷性黄土等地基。11.9.2灰土挤密桩适应于无地下水的情况下，其特点是：1经济；2灵活性、机动性强；3施工简单，施工作业面小等。灰土挤密桩法施作时一定要对称施工，不得使用生石灰与土拌合，应采用消解后的石灰，以防灰料膨胀不均匀造成基础拉裂。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.9.4硅化注浆可分双液硅化法和单液硅化法。当地基土为渗透系数大于2.0m/d的粗颗粒土时，可采用双液硅化法（水玻璃和氯化钙）；当地基的渗透系数为0.1m/d～2.0m/d的湿陷性黄土时，可采用单液硅化法（水玻璃）；对自重湿陷性黄土，宜采用无压力单液硅化法。11.9.4化学灌浆的特点是适应性比较强，施工作业面小，加固效果比较快。但是，这种方法对地下水有一定的污染，当施工场地位于饮水源、河流、湖泊、鱼池等附近时，对注浆材料和浆液配比要严格控制。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【11.9.7旋喷桩、灰土挤密桩、水泥土搅拌桩、硅化注浆、碱液注浆的设计与施工应符合现行行业标准《建筑地基处理技术规范》JGJ79的有关规定。人工挖孔混凝土灌注桩的设计与施工应符合现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.9.7旋喷桩、灰土挤密桩、水泥土搅拌桩、硅化注浆、碱液注浆的设计与施工应符合现行行业标准《建筑地基处理技术规范》JGJ79的有关规定。人工挖孔混凝土灌注桩的设计与施工应符合现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【12.2.3基础补强注浆加固基础，应在基础补强后，对基础钻芯取样进行检验。12.2.3对基础钻芯取样，可采用目测方法检验浆液的扩散半径、浆液对基础裂缝的填充效果；尚应进行抗压强度试验测定注浆后基础的强度。钻芯取样数量，对条形基础宜每隔5m～10m，或每边不少于3个，对独立柱基础，取样数可取1个～2个，取样孔宜布置在两个注浆孔中间的位置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.2.4采用锚杆静压桩、坑式静压桩，应进行下列检验：1桩节的连接质量。2桩顶标高、桩位偏差等。3最终压桩力及压入深度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【12.3.9采用加大基础底面积、加深基础进行基础加固时，应对开挖施工槽段内结构的变形和裂缝情况进行监测。12.3.9采用加大基础底面积加固法、加深基础加固法对基础进行加固时，当开挖施工槽段内结构在加固前已产生裂缝或加固施工时产生裂缝或变形时，应对开挖施工槽段内结构的变形和裂缝情况进行监测，确保安全。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【A.0.3试验位置应在承重墙的基础下，加载反力可利用建筑物的自重，使千斤顶上的测力计直接与基础下钢板接触（图A.0.3）。钢板大小和厚度，可根据基础材料强度和加载大小确定。图A.0.3载荷试验示意1—建筑物基础；2—钢板；3—测力计；4—百分表；5—千斤顶；6—试验压板；7—试坑壁；8—室外地坪A.0.4在含水量较大或松散的地基土中挖试验坑时，应采取坑壁支护措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【B.0.2试验压板可取方形或圆形。压板宽度或压板直径，对独立基础、条形基础应取基础宽度。对基础宽度大，试验条件不满足时，应考虑尺寸效应对检测结果的影响，并结合结构和基础形式以及地基条件综合分析，确定地基承载力和地基变形模量；当场地地基无软弱下卧层时，可用小尺寸压板的试验确定，但试验压板的面积不宜小于2.0m2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.0.7在含水量较大或松散的地基土中挖试验坑时，应采取坑壁支护措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3当不能按上述两款要求确定时，可取再加荷压力-沉降曲线上s/b＝0.006或s/d＝0.006所对应的荷载，但其值不应大于最大加载量的一半。4取建筑物地基的允许变形值对应的荷载值。注：s为载荷板沉降值；b、d分别为载荷板的宽度或直径。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【1总则1总则1.0.1为规范普通混凝土配合比设计方法，满足设计和施工要求，保证混凝土工程质量，达到经济合理，制定本规程。1.0.1混凝土配合比是生产、施工的关键环节之一，对于保证混凝土工程质量和节约资源具有重要意义。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【1.0.3普通混凝土配合比设计除应符合本规程的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3与本规程有关的、难以详尽的技术要求，应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.4流动性混凝土flowingconcrete拌合物坍落度为100mm～150mm的混凝土。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.7抗冻混凝土frost-resistantconcrete抗冻等级不低于F50的混凝土。2.1.7本条特指设计提出抗冻要求的混凝土，F50是混凝土抗冻性能划分的最低抗冻等级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【2.1.7抗冻混凝土frost-resistantconcrete抗冻等级不低于F50的混凝土。2.1.7本条特指设计提出抗冻要求的混凝土，F50是混凝土抗冻性能划分的最低抗冻等级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【2.1.12胶凝材料用量bindercontent每立方米混凝土中水泥用量和活性矿物掺合料用量之和。2.1.11、2.1.12胶凝材料、胶凝材料用量的术语和定义在混凝土工程技术领域已被普遍接受。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【2.1.14矿物掺合料掺量percentageofmineraladmixture混凝土中矿物掺合料用量占胶凝材料用量的质量百分比。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.7长期处于潮湿或水位变动的寒冷和严寒环境以及盐冻环境的混凝土应掺用引气剂。引气剂掺量应根据混凝土含气量要求经试验确定，混凝土最小含气量应符合表3.0.7的规定，最大不宜超过7.0％。表3.0.7混凝土最小含气量注：含气量为气体占混凝土体积的百分比。3.0.7掺加适量引气剂有利于混凝土的耐久性，尤其对于有较高抗冻要求的混凝土，掺加引气剂可以明显提高混凝土的抗冻性能。引气剂掺量要适当，引气量太少作用不够，引气量太多混凝土强度损失较大。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2当没有近期的同一品种、同一强度等级混凝土强度资料时，其强度标准差σ可按表4.0.2取值。表4.0.2标准差σ值（MPa）4.0.2根据实际生产技术水平和大量调研，适当调高了按公式（4.0.2）计算的强度标准差取值，并给出表4.0.2的强度标准差取值，这些取值与目前实际控制水平的标准差比较，是偏于安全的，也与国际上提高安全性的总体趋势是一致的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【5混凝土配合比计算5.1水胶比5混凝土配合比计算5.1水胶比5.1.1当混凝土强度等级小于C60时，混凝土水胶比宜按下式计算：（5.1.1）式中：W/B——混凝土水胶比；αa、αb——回归系数，按本规程第5.1.2条的规定取值；fb——胶凝材料28d胶砂抗压强度（MPa），可实测，且试验方法应按现行国家标准《水泥胶砂强度检验方法（ISO法）》GB/T17671执行；也可按本规程第5.1.3条确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5混凝土配合比计算5.1水胶比5混凝土配合比计算5.1水胶比5.1.1当混凝土强度等级小于C60时，混凝土水胶比宜按下式计算：（5.1.1）式中：W/B——混凝土水胶比；αa、αb——回归系数，按本规程第5.1.2条的规定取值；fb——胶凝材料28d胶砂抗压强度（MPa），可实测，且试验方法应按现行国家标准《水泥胶砂强度检验方法（ISO法）》GB/T17671执行；也可按本规程第5.1.3条确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.2掺外加剂时，每立方米流动性或大流动性混凝土的用水量（mw0）可按下式计算：mw0＝m′w0（1－β）（5.2.2）式中：mw0——计算配合比每立方米混凝土的用水量（kg/m3）；m′w0——未掺外加剂时推定的满足实际坍落度要求的每立方米混凝土用水量（kg/m3），以本规程表5.2.1-2中90mm坍落度的用水量为基础，按每增大20mm坍落度相应增加5kg/m3用水量来计算，当坍落度增大到180mm以上时，随坍落度相应增加的用水量可减少。β——外加剂的减水率（％），应经混凝土试验确定。5.2.2本节中的外加剂特指具有减水功能的外加剂。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.3每立方米混凝土的水泥用量（mc0）应按下式计算：mc0＝mb0－mf0（5.3.3）式中：mc0——计算配合比每立方米混凝土中水泥用量（kg/m3）。5.3.2、5.3.3计算矿物掺合料用量所采用的矿物掺合料掺量是在计算水胶比过程中选用不同掺量经过比较后确定的。计算得出的胶凝材料、矿物掺合料和水泥的用量还要在试配过程中调整验证。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6混凝土配合比的试配、调整与确定6.1试配6混凝土配合比的试配、调整与确定6.1试配6.1.1混凝土试配应采用强制式搅拌机进行搅拌，并应符合现行行业标准《混凝土试验用搅拌机》JG244的规定，搅拌方法宜与施工采用的方法相同。6.1.1混凝土试配应采用强制式搅拌机进行搅拌，并应符合现行行业标准《混凝土试验用搅拌机》JG244的规定，搅拌方法宜与施工采用的方法相同。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2混凝土配合比校正系数应按下式计算：（6.2.2-2）式中：δ——混凝土配合比校正系数；ρc,t——混凝土拌合物的表观密度实测值（kg/m3）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.5对耐久性有设计要求的混凝土应进行相关耐久性试验验证。（自2022年4月1日起废止该条，点击查看：新规《混凝土结构通用规范》GB55008-2021）6.2.5在确定设计配合比前，应对设计规定的混凝土耐久性能进行试验验证，例如设计规定的抗水渗透、抗氯离子渗透、抗冻、抗碳化和抗硫酸盐侵蚀等耐久性能要求，以保证混凝土质量满足设计规定的性能要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2粗骨料宜为连续级配，最大公称粒径不宜小于31.5mm，含泥量不应大于1.0％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【7.5.2当采用混凝土60d或90d龄期的设计强度时，宜采用标准尺寸试件进行抗压强度试验。7.5.2由于采用低水化热的胶凝材料有利于限制大体积混凝土由于温度应力引起的裂缝，所以大体积混凝土的胶凝材料中往往掺用大量粉煤灰等矿物掺合料，使混凝土强度发展较慢，设计采用混凝土60d或90d龄期强度也是合理的。当标准养护时间和标准尺寸试件未能两全时，维持标准尺寸试件比较合理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.2当采用混凝土60d或90d龄期的设计强度时，宜采用标准尺寸试件进行抗压强度试验。7.5.2由于采用低水化热的胶凝材料有利于限制大体积混凝土由于温度应力引起的裂缝，所以大体积混凝土的胶凝材料中往往掺用大量粉煤灰等矿物掺合料，使混凝土强度发展较慢，设计采用混凝土60d或90d龄期强度也是合理的。当标准养护时间和标准尺寸试件未能两全时，维持标准尺寸试件比较合理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.3大体积混凝土配合比应符合下列规定：1水胶比不宜大于0.55，用水量不宜大于175kg/m3；2在保证混凝土性能要求的前提下，宜提高每立方米混凝土中的粗骨料用量；砂率宜为38％～42％；3在保证混凝土性能要求的前提下，应减少胶凝材料中的水泥用量，提高矿物掺合料掺量，矿物掺合料掺量应符合本规程第3.0.5条的规定。7.5.3水胶比大，用水量多对限制裂缝不利。混凝土中粗骨料较多有利于限制胶凝材料硬化体的变形作用。因为水泥水化热相对较高，所以大体积混凝土中往往掺用大量粉煤灰，减少胶凝材料中的水泥用量，以达到降低水化热的目的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.7侧向框排架结构lateralframe-bentstructure由多层结构与排架侧向连接组成的框排架结构体系。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.8竖向框排架结构verticalframe-bentstructure由下部结构和上部顶层排架组成的框排架结构体系。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.13结构缝structuraljoint根据结构设计需求而采取的分割结构间隔的各种缝的总称。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.3抗震设计3.3抗震设计Ⅰ一般规定3.3.1抗震设防烈度应按国家规定的权限审批、颁发的文件(图件)确定。一般情况下，建筑的抗震设防烈度应采用根据中国地震动参数区划图确定的地震基本烈度。已完成地震安全性评价的建设场地，尚应按经批准的抗震设防烈度或设计地震动参数进行抗震设防。3.3.1地震烈度区划图和地震动参数区划图是建筑工程抗震设防依据的文件和图件，其审批权限应根据国家有关主管部门的规定执行。一般情况下，抗震设防烈度应采用根据中国地震动参数区划图确定的地震基本烈度(设计基本地震加速度对应的烈度值)；对已编制抗震设防区划的地区，按批准的抗震设防烈度或设计地震动参数进行抗震设防。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【3.4.4设有A7、A8级桥式吊车的厂房柱和设有A4～A8级桥式吊车的露天栈桥柱，在吊车梁或吊车桁架的顶面标高处，由一台最大吊车水平荷载作用产生的水平位移不宜超过表3.4.4规定的限值。表3.4.4厂房和露天栈桥吊车梁或吊车桁架顶面的水平位移限值(mm)注：1Hc为基础顶面至吊车梁或吊车桁架顶面的高度。2计算厂房或露天栈桥柱的纵向位移时，可假定桥式吊车的纵向水平制动力分配在温度区段内所有柱间支撑或纵向框架柱列上。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3设有A8级桥式吊车、夹钳起重机和刚性料耙的厂房，厂房柱水平位移限值宜按表中数值乘以0.9采用。4设有A6级吊车厂房的水平位移限值，宜按表中的数值采用。3.4.4设置有桥式起重机的厂房和露天栈桥，考虑桥式起重机的水平荷载作用，厂房和露天栈桥柱水平位移限值是为了保证桥式吊车的正常运行。当桥式吊车设备对厂房柱的水平位移限值有特殊要求时，除符合本规范的规定外，尚应满足其特殊要求，其特殊要求由工艺或设备专业提供。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.5.2抗震设计时，沉降缝和伸缩缝的设置应同时满足防震缝的相关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.8.2受力预埋件的受力锚筋和抗剪钢板中心、锚固角钢主轴线，应对称于力的作用线均匀布置，且应布置在构件的外层主筋的内侧。锚筋中心至锚板边缘的距离不应小于锚筋直径的2倍，且不应小于20mm。受力锚筋的间距及其至构件边缘的距离应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【3.8.3受力预埋件锚板的厚度应根据计算确定，并应符合下列规定：1锚筋预埋件的锚板厚度不应小于锚筋直径的0.6倍，受拉和受弯预埋件的锚板厚度应大于锚筋间距的1／8；2角钢预埋件的锚板厚度不应小于角钢肢宽的1／6以及角钢厚度的1.4倍；3抗震设计时，预埋件锚板的厚度增大不应小于2mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.8.3受力预埋件锚板的厚度应根据计算确定，并应符合下列规定：1锚筋预埋件的锚板厚度不应小于锚筋直径的0.6倍，受拉和受弯预埋件的锚板厚度应大于锚筋间距的1／8；2角钢预埋件的锚板厚度不应小于角钢肢宽的1／6以及角钢厚度的1.4倍；3抗震设计时，预埋件锚板的厚度增大不应小于2mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.8.8预制构件吊环的设计应符合下列规定：1吊环应采用HPB300级钢筋制作，不得采用冷加工钢筋。2吊环钢筋的直径不宜小于12mm。3吊环钢筋锚入混凝土的深度不应小于吊环钢筋直径的30倍，并应焊接或绑扎在钢筋骨架上。4吊环的截面面积应按计算确定，在构件的自重标准值作用下，每个吊环按2个截面计算的钢筋应力不应大于65N／mm2。当在一个构件上设有4个吊环时，应按3个吊环进行计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.1.3各勘察阶段的技术要求应按国家现行标准《岩土工程勘察规范》GB50021、《岩土工程勘察技术规范》YS5202和《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.4抗震设防区工程，场地地震安全性评价，以及场地和地基地震效应的岩土工程勘察应符合本规范第3.3节的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.1.5拟建场地存在不良地质作用和地质灾害时，应进行场地的地质灾害危险性评估。4.1.5不良地质作用和地质灾害，包括岩溶、滑坡、泥石流、危岩和崩塌、采空区以及由于抽吸地下水引起水位或水压下降而造成大面积地面沉降等，抗震设防区还包括场地地震液化、震陷和断裂等，应根据现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021和有关标准的规定进行勘察，对场地内或场地邻近存在对工程安全有影响的不良地质作用和地质灾害进行评估，对岩土利用、整治和改造的方案进行分析论证，对工程施工和使用期间可能发生的岩土工程问题进行预测，提出监控和预防措施的建议。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【4.3.5在建设场区内，由于工程建设或其他因素的影响有可能形成滑坡的地段，应根据工程地质、水文地质条件以及工程建设等因素，分析滑坡可能发生或发展的原因，采取防止产生滑坡的可靠措施。对具有发展趋势并威胁建筑物安全使用的滑坡，应及早整治，应防止滑坡继续发展。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.5在建设场区内，由于工程建设或其他因素的影响有可能形成滑坡的地段，应根据工程地质、水文地质条件以及工程建设等因素，分析滑坡可能发生或发展的原因，采取防止产生滑坡的可靠措施。对具有发展趋势并威胁建筑物安全使用的滑坡，应及早整治，应防止滑坡继续发展。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.6基础设计4.6基础设计4.6.1地基基础设计应坚持因地制宜、保护环境、就地取材和节约资源的原则，并应综合分析建筑场地的工程地质、水文地质、上部结构类型、建筑功能、相邻建筑物基础情况、施工条件和材料供应以及场地的抗震设防烈度等因素，选择经济合理的地基基础方案。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.6.2有色金属工业厂房的地基基础可划分为甲、乙、丙三个设计等级，设计时根据工程的具体情况按表4.6.2确定。表4.6.2地基基础设计等级注：基坑和地下建筑物的地基基础设计等级应按现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定执行。4.6.2地基基础设计等级是根据建筑物地基基础的复杂程度和技术难度，依据现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的规定，并考虑有色金属工业建筑物的柱网间距较大，基础一般采用独立基础，各基础的荷载较大且有较大差异等因素确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.6.5厂房的地基基础变形验算应符合下列规定：1地基基础设计等级为甲级、乙级的厂房，均应进行地基变形验算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.6.5厂房的地基基础变形验算应符合下列规定：1地基基础设计等级为甲级、乙级的厂房，均应进行地基变形验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.6.7地下水埋藏较浅，地下建(构)筑物存在上浮可能时，应进行抗浮验算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.6.11动力设备基础应与厂房及操作平台柱基础、上部结构以及混凝土地面脱开。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.6.16单层厂房的下柱柱间支撑和多层厂房的底层柱间支撑处的柱基础，宜在两个基础之间设置基础系梁，基础系梁应按柱间支撑水平分力(拉力和压力)乘以增大系数1.2，并应按拉、压杆设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.7.2厂房基础的埋置深度应结合上部结构布置和工程地质条件，满足地基承载力、变形和稳定性要求，并应符合下列规定：1在满足地基稳定性、地基承载力和变形条件下宜浅埋。除岩石地基外，基础埋置深度不宜小于0.5m。2基础宜埋置在地下水位以上，当必须埋置在地下水位以下时，应采取使地基土在施工时不受扰动的措施。3当基础埋置在易风化的岩层上时，应要求施工在基坑开挖后立即铺筑垫层。4有腐蚀性环境厂房的基础埋置深度，应符合国家现行标准《工业建筑防腐蚀设计规范》GB50046的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.8天然地基基础4.8天然地基基础4.8.1天然地基基础的设计除应符合本规范的规定外，尚应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007等的有关规定；抗震设计时，应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.8天然地基基础4.8天然地基基础4.8.1天然地基基础的设计除应符合本规范的规定外，尚应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007等的有关规定；抗震设计时，应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.9.6下列建筑桩基应进行沉降计算：1地基基础设计等级为甲级的建筑桩基；2地基基础设计等级为乙级的体型复杂、荷载分布不均匀或桩端平面以下存在软弱土层的建筑桩基；3摩擦型桩基。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.1.2厂房结构设计采用的主要荷载和作用，应包括楼地面活荷载、屋面积灰荷载、桥式吊车荷载或其他可移动设备荷载、楼(地)面堆料荷载、贮仓物料荷载、检修荷载、地震作用以及其他特殊荷载(作用)等，应在施工图中说明。5.1.2本条规定是为工程的使用和施工，乃至工程的改造、扩建和加固提供结构设计的基础资料档案，同时作为正常的生产活动或工程施工时操作的依据，也为工程改造、扩建和加固提供设计的原始基础资料，也是事故检查的依据。主要荷载和作用的说明应准确。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【2钢结构厂房的阻尼比应符合下列规定：1)单层厂房可根据屋盖和围护墙的类型，取0.045～0.05；2)多层钢结构，多遇地震作用下计算时可取0.03～0.04，罕遇地震作用下计算时可取0.05。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.4.3进行正常使用极限状态设计时，可采用下列作用组合：1不可逆正常使用极限状态设计，宜采用标准组合；2可逆正常使用极限状态设计，宜采用频遇组合；3长期效应是决定性因素的正常使用限状态设计，宜采用准永久组合。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.7结构中受力复杂的部位和结构构件，应根据其实际工作状况进行更详细的分析计算，并应采取相应的加强措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.9利用计算机进行结构分析计算时，应符合下列规定：1所采用的计算软件应经考核和验证。需做特殊处理时，应说明特殊处理的内容和依据。2所有计算结果应进行校核和判断，确定其合理、有效后方可用于工程设计。6.1.9本条强调所采用的计算软件应经考核和验证，其技术条件应符合本规范和国家现行相关标准的规定要求。除了要选择使用可靠的计算软件外，还应对计算成果从力学概念和工程经验等方面加以分析判断，确认其合理性和可靠性后方可在设计中应用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2单层厂房结构计算6.2单层厂房结构计算6.2.1单层厂房结构分析计算应符合本规范第6.1节和第7章的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.2多层厂房结构的作用效应计算时，可假定楼、屋面板为刚性横隔板，但在设计中应保证楼、屋面的整体刚度；当楼、屋面板整体性差，有大开洞或有较大凹凸时，应根据其平面内变形情况按分块刚性、半刚性、局部弹性或柔性的横隔板计算。6.3.2刚性、半刚性、柔性横隔板分别指在平面内不考虑变形、考虑变形、不考虑刚度的楼、屋盖。结构计算时，应根据工程的具体情况确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.7纵向柱列的柱顶以及高低跨厂房柱列的低跨屋盖的屋架(屋面梁)支座处，应设置通长水平刚性系杆，水平刚性系杆与柱的连接应满足传递纵向水平力的要求。在柱顶标高附近和低跨屋盖的屋架(屋面梁)支座附近有通长墙梁或圈梁，以及在屋架(屋面梁)支座处有通长水平系杆时，杆件与柱顶纵向连系杆可合并设置，并可按压杆或压弯构件设计。但在设有柱间支撑的节间，应按柱间支撑要求设置水平压杆。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.17有檩屋盖和无檩屋盖，屋架下弦纵向水平支撑的设置应符合下列规定：1符合下列情况之一的厂房应设置屋架下弦纵向水平支撑：1)采用托架(梁)支承屋架(屋面梁)的厂房；2)柱顶高度大于24m且设有桥式吊车的厂房；3)设有工作级别A8桥式吊车以及设有硬钩、磁力、抓斗、夹钳和刚性料耙等桥式吊车、壁行吊车或双层桥式吊车的厂房；4)屋架下弦设置有起重量不小于5t悬挂吊车的厂房；5)厂房内设置有较大振动设备；6)厂房排架柱之间设有墙架柱，且以屋架下弦纵向水平支撑为支承点的厂房。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2刚性屋盖单层厂房双阶柱的排架柱计算长度可按表7.2.27-2的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【2刚性屋盖单层厂房双阶柱的排架柱计算长度可按表7.2.27-2的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.29屋盖支撑杆件的计算和连接构造应符合下列规定：1屋盖支撑杆件应能承受和传递屋盖的水平荷载和水平地震作用，其连接的承载力应大于杆件的承载力，并应满足构造要求。2横向水平支撑、纵向水平支撑的交叉斜杆可按拉杆设计，并应取相同的截面面积；横杆和非交叉斜杆以及刚性系杆应按压杆设计。3支撑杆件宜采用型钢，拉杆可采用单角钢，压杆宜采用双角钢。交叉斜杆的长细比限值可取350。压杆长细比限值可取200。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【7.2.30厂房单元内设置多道柱间支撑时，各道支撑宜采用相同规格。Ⅳ结构构造7.2.31钢筋混凝土柱的截面和配筋构造除应符合本规范的规定外，尚应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。抗震设计时尚应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【7.2.34柱的截面尺寸应满足承载力和变形要求，并应符合下列规定：1柱的截面宽度不应小于300mm，有桥式吊车的厂房柱的截面宽度尚应满足吊车梁的支承长度要求，且不应小于400mm。2柱的截面高度应符合下列规定：1)无桥式吊车的厂房不应小于500mm；2)有桥式吊车的厂房柱的下柱不应小于600mm，上柱截面高度不应小于400mm，等高多跨厂房中柱的上柱截面高度不应小于500mm；3)露天栈桥柱截面高度不应小于600mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.34柱的截面尺寸应满足承载力和变形要求，并应符合下列规定：1柱的截面宽度不应小于300mm，有桥式吊车的厂房柱的截面宽度尚应满足吊车梁的支承长度要求，且不应小于400mm。2柱的截面高度应符合下列规定：1)无桥式吊车的厂房不应小于500mm；2)有桥式吊车的厂房柱的下柱不应小于600mm，上柱截面高度不应小于400mm，等高多跨厂房中柱的上柱截面高度不应小于500mm；3)露天栈桥柱截面高度不应小于600mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.27埋入式柱脚和外包式柱脚的混凝土保护层厚度不应小于180mm。埋入部分和外包部分，在柱的翼缘上宜设置圆柱头焊钉(栓钉)，其直径不得小于16mm，水平和竖向的中心距不得大于200mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【7.3.31支撑杆应采用型钢。支撑杆件宜采用整根型钢，当热轧型钢超过材料最大长度规格时，可采用拼接等强接长。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【8.2.2设置有贮仓的厂房，贮仓的平面尺寸宜与厂房柱网协调一致。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.2.2设置有贮仓的厂房，贮仓的平面尺寸宜与厂房柱网协调一致。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【8.2.8抗震设计时，钢支撑-框架结构的底层钢支撑框架按刚度分配的地震倾覆力矩，应大于结构总地震倾覆力矩的50％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.10设置少量剪力墙的框架结构，其框架部分的地震剪力值宜采用框架结构模型和框架-剪力墙结构模型二者计算结果的较大值。8.3.10本条引用现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定。对于设置少量剪力墙的框架结构，框架部分的地震剪力值取框架结构模型和框架-剪力墙结构模型两种计算模型的较大值较为妥当。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.4钢筋的锚固长度和构造、钢筋的搭接长度和搭接构造应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定执行，抗震设计时尚应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定。8.4.4当钢筋采用锚固板锚固时，应按现行行业标准《钢筋锚固板应用技术规程》JGJ256的规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2梁端截面的底部和顶部的纵向受力钢筋截面面积的比值除应按计算确定外，一级不应小于0.5；二、三级抗震等级不应小于0.3。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2梁端截面的底部和顶部的纵向受力钢筋截面面积的比值除应按计算确定外，一级不应小于0.5；二、三级抗震等级不应小于0.3。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.6剪力墙的构造要求8.6剪力墙的构造要求8.6.1本节适用于框架-剪力墙结构和设置少量剪力墙的框架结构中的剪力墙。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【8.6.2剪力墙的长度不宜大于8m，每个独立墙肢截面高度与厚度之比不宜小于4。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.6.10剪力墙竖向和水平分布钢筋配筋率应符合下列规定：1非抗震设计时，不应小于0.20％；2抗震设计时，不应小于0.25％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9多层钢结构厂房9.1一般规定9多层钢结构厂房9.1一般规定9.1.1本章适用于下列结构体系：1框架结构；2框排架结构，包括侧向框排架结构和竖向框排架结构；3框架-支撑结构，应包括框架-中心支撑结构和框架-偏心支撑结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4当采用只能受拉的单斜杆支撑时，应同时设置不同倾斜方向的两组斜杆，且每组中不同方向单斜杆的截面面积在水平方向的投影面积之差不应大于10％(图9.2.4-2)。图9.2.4-2单斜杆支撑的布置9.2.4中心支撑宜优先采用交叉支撑，也可采用人字形支撑、单斜杆支撑和V字形支撑，不宜采用K形支撑；抗震设计时不应采用K形支撑，因为K形支撑在地震作用下有可能因受压斜杆屈曲或受拉斜杆屈服引起较大的侧向变形，使柱发生屈曲甚至倒塌，故在抗震设防区的厂房结构中不应再采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【6设置有设备的楼层，应按本规范第3.2.3条第7款的规定设置钢梁支承设备荷载。7有腐蚀性环境的楼层，楼盖结构的设计尚应符合现行国家标准《工业建筑防腐蚀设计规范》GB50046的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3.2厂房结构的变形和内力可采用弹性方法计算。抗震设计时，除应进行地震作用下的弹性效应计算外，尚应根据规定进行结构在罕遇地震作用下弹塑性的变形验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【9.3.2厂房结构的变形和内力可采用弹性方法计算。抗震设计时，除应进行地震作用下的弹性效应计算外，尚应根据规定进行结构在罕遇地震作用下弹塑性的变形验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.5结构弹性方法计算时，应计入梁、柱的弯曲变形和柱的轴向变形，并宜计入梁、柱的剪切变形，以及梁柱节点域剪切变形对侧移的影响。9.3.5结构计算时，计入梁柱节点域剪切变形对高层建筑钢结构侧移的影响，可按现行国家标准《高层民用建筑钢结构技术规程》JGJ99-98第5.2.8条和第5.2.9条的规定，采用近似将梁柱节点域当作一个单独的单元进行结构分析的方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.4.4框架柱的长细比和框架梁、柱板件的宽厚比，应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017和《建筑抗震设计规范》GB50011的规定。9.4.4本条规定的框架柱长细比限值，依据现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017和《建筑抗震设计规范》GB50011的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.4.6柱与柱的工地接头连接应符合下列规定：9.4.6本条规定主要考虑柱与柱连接接头位置放在柱受力小的部位。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.4.6柱与柱的工地接头连接应符合下列规定：9.4.6本条规定主要考虑柱与柱连接接头位置放在柱受力小的部位。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.4.7工字形截面柱的工地连接尚应符合下列规定：1非抗震设计时，翼缘接头应采用坡口全熔透焊缝，腹板可采用高强度螺栓连接。当采用全焊接接头时，上柱翼缘应开V形坡口；腹板应开K形坡口。2抗震设计时，翼缘和腹板均应采用全熔透焊缝连接。9.4.7本条规定，考虑按内力设计的工字形截面柱工地拼接，分别非抗震设计和抗震设防时的情形，给出了相应的不同规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.4.8箱形柱在工地的连接接头应全部采用全熔透焊接(图9.4.8)，并应符合下列规定：1下节柱的上端应设置隔板，并应与柱口齐平，厚度不宜小于16mm。其边缘应与柱口截面一起刨平。2在上节柱安装单元的下部附近，应设置横隔板，其厚度不宜小于10mm。图9.4.8箱形柱的工地连接构造9.4.8图9.4.8所示箱形柱的工地接头，是日本在高层建筑钢结构中采用的典型构造方式，在我国已被广泛采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【9.4.9框架柱沿竖向改变截面尺寸时，可采用柱截面周边尺寸不变，而改变翼缘厚度的做法，也可采用改变柱截面周边尺寸的做法。变截面段宜避开梁柱连接节点且变截面段应作为下段柱的一部分由工厂完成。当采用改变柱截面周边尺寸时，框架柱的连接构造应符合下列规定：9.4.9当柱需要改变截面时，宜将变截面段设于主梁接头部位，使柱在层间保持等截面。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【2梁与柱腹板(弱轴)连接时，在柱上相应位置设置竖向连接板与柱腹板和横向加劲肋焊接，应采用高强度螺栓与梁腹板连接[图9.4.14(b)]。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.5.2支撑杆件的平面外长细比宜小于平面内的长细比。支撑构件宜采用双轴对称截面，当采用双角钢组成的T形截面等单轴对称截面时，应采取防止构件扭转屈曲的构造措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【B.1.4抗震设计时，高大厂房的山墙柱，设防烈度8度和9度时，应进行平面外的截面抗震承载力验算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2有地震作用效应组合计算时，宜取0；风荷载起控制作用时，应取0.2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.1木结构timberstructure采用以木材为主制作的构件承重的结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【2.1.1木结构timberstructure采用以木材为主制作的构件承重的结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.2原木log伐倒的树干经打枝和造材加工而成的木段。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【2.1.6规格材dimensionlumber木材截面的宽度和高度按规定尺寸加工的规格化木材。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2.1.10顺纹paralleltograln木构件木纹方向与构件长度方向一致。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.11横纹perpendiculartograin木构件木纹方向与构件长度方向垂直。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.11横纹perpendiculartograin木构件木纹方向与构件长度方向垂直。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.24速生材fast-growingwood生长快、成材早、轮伐期短的木材。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.27胶合木结构gluedlamlnatedtimberstructures承重构件主要采用胶合木制作的建筑结构。也称层板胶合木结构。2.1.27胶合木结构主要包括梁柱式结构、空间桁架、拱、门架和空间薄壳等结构形式，以及包括直线梁、变截面梁和曲线梁。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【2.2符号2.2符号在“原2003版规范”的符号基础上，根据本次修订内容的需要，增加了若干新的符号。例如，销轴类紧固件每个剪面的受剪承载力设计值Zd、根据耐火极限t的要求确定的有效炭化层厚度def等有关符号。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【3.1.6轻型木结构用规格材可分为目测分级规格材和机械应力分级规格材。目测分级规格材的材质等级分为七级；机械分级规格材按强度等级分为八级，其等级应符合表3.1.6的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.6轻型木结构用规格材可分为目测分级规格材和机械应力分级规格材。目测分级规格材的材质等级分为七级；机械分级规格材按强度等级分为八级，其等级应符合表3.1.6的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.2对于承重木结构中的钢材，当采用国外进口金属连接件时，应提供产品质量合格证书，并应符合设计要求且应对其材料进行复验。3.2.2考虑到目前我国木结构工程中大量使用进口的金属连接件，对此本标准作了原则性的规定。要求国外进口金属连接件其质量应符合相关的产品要求或应符合工程设计的要求，且应对其材料进行复验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.5选用的普通螺栓应符合现行国家标准《六角头螺栓》GB/T5782和《六角头螺栓C级》GB/T5780的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【3.2.6高强度螺栓应符合现行国家标准《钢结构用高强度大六角头螺栓》GB/T1228、《钢结构用高强度大六角螺母》GB/T1229、《钢结构用高强度垫圈》GB/T1230、《钢结构用高强度大六角头螺栓、大六角螺母、垫圈技术条件》GB/T1231、《钢结构用扭剪型高强度螺栓连接副》GB/T3632的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.13钢木混合结构中使用的钢材，应符合现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017和《建筑抗震设计规范》GB50011中对钢材的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.2本标准所采用的设计基准期应为50年。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.1.2本标准所采用的设计基准期应为50年。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.2本标准所采用的设计基准期应为50年。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.5建筑物中各类结构构件的安全等级，宜与整个结构的安全等级相同，对其中部分结构构件的安全等级，可根据其重要程度适当调整，但不应低于三级。4.1.2～4.1.5根据《统一标准》作出的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.9对正常使用极限状态，结构构件应按荷载效应的标准组合，采用下列极限状态设计表达式：Sd≤C（4.1.9）式中：Sd——正常使用极限状态下作用组合的效应设计值；C——设计对变形、裂缝等规定的相应限值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.11木结构建筑的楼层水平作用力宜按抗侧力构件的从属面积或从属面积上重力荷载代表值的比例进行分配。此时水平作用力的分配可不考虑扭转影响，但是对较长的墙体宜乘以1.05～1.10的放大系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.1.12风荷载作用下，轻型木结构的边缘墙体所分配到的水平剪力宜乘以1.2的调整系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2抗震设计规定4.2抗震设计规定4.2.1木结构建筑抗震设计应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【4.2.10木结构建筑进行构件抗震验算时，承载力抗震调整系数γRE应符合表4.2.10的规定。当仅计算竖向地震作用时，各类构件的承载力抗震调整系数γRE均应取为1.0。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.11当木结构建筑为本标准表4.2.4中规定的结构不规则建筑时，楼层水平力应按抗侧力构件层间等效抗侧刚度的比例分配，并应同时计入扭转效应对各抗侧力构件的附加作用。4.2.11木结构建筑的楼层水平地震力按抗侧力构件的从属面积上重力荷载代表值的比例进行分配时，由于木结构建筑楼面多为单向板，在荷载分配时应特别注意。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.2.11当木结构建筑为本标准表4.2.4中规定的结构不规则建筑时，楼层水平力应按抗侧力构件层间等效抗侧刚度的比例分配，并应同时计入扭转效应对各抗侧力构件的附加作用。4.2.11木结构建筑的楼层水平地震力按抗侧力构件的从属面积上重力荷载代表值的比例进行分配时，由于木结构建筑楼面多为单向板，在荷载分配时应特别注意。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.2.13木结构建筑进行构件抗震验算时，应符合下列规定：1对于支撑上下楼层不连续抗侧力单元的梁、柱或楼盖，其地震组合作用效应应乘以不小于1.15的增大系数；2对于具有薄弱层的木结构，薄弱层剪力应乘以不小于1.15的增大系数；3轻型木结构在验算屋盖与下部结构连接部位的连接强度及局部承压时，应对地震作用引起的侧向力乘以1.2倍的放大系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【3对于目测分级规格材，强度设计值和弹性模量应乘以表4.3.9-3规定的尺寸调整系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.19本标准采用的木材名称及常用树种木材主要特性应按本标准附录H的规定执行；主要进口木材现场识别要点及其主要材性应按本标准附录J的规定执行。4.3.19当锯材和规格材采用加压防腐处理时，其强度设计值一般不会改变。如果采用刻痕的方法进行加压防腐处理，由于构件截面受到损伤，因此，构件的强度有一定的降低。本条的强度降低系数值参照美国相关标准确定。当采用加压防腐处理的锯材和规格材设计木结构建筑时，木构件强度验算和连接设计应符合本标准第5章和第6章的相关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【5.2.6受弯构件上的切口设计应符合下列规定：1应尽量减小切口引起的应力集中，宜采用逐渐变化的锥形切口，不宜采用直角形切口；2简支梁支座处受拉边的切口深度，锯材不应超过梁截面高度的1/4；层板胶合材不应超过梁截面高度的1/10；3可能出现负弯矩的支座处及其附近区域不应设置切口。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.3压弯构件或偏心受压构件弯矩作用平面外的侧向稳定性时，应按下式验算：式中：φy——轴心压杆在垂直于弯矩作用平面y-y方向按长细比λy确定的轴心压杆稳定系数，按本标准第5.1.4条确定；φl——受弯构件的侧向稳定系数，按本标准第5.2.2条和第5.2.3条确定；N、M——轴向压力设计值（N）、弯曲平面内的弯矩设计值（N·mm）；W——构件全截面抵抗矩（mm3）。5.3.3本次修订时，保留了“原2003版规范”对拉弯和压弯构件验算公式，作为原木和锯材的计算公式。对于胶合木材的拉弯和压弯构件参照现行国家标准《胶合木结构技术规范》GB/T50708的规定验算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.3.3压弯构件或偏心受压构件弯矩作用平面外的侧向稳定性时，应按下式验算：式中：φy——轴心压杆在垂直于弯矩作用平面y-y方向按长细比λy确定的轴心压杆稳定系数，按本标准第5.1.4条确定；φl——受弯构件的侧向稳定系数，按本标准第5.2.2条和第5.2.3条确定；N、M——轴向压力设计值（N）、弯曲平面内的弯矩设计值（N·mm）；W——构件全截面抵抗矩（mm3）。5.3.3本次修订时，保留了“原2003版规范”对拉弯和压弯构件验算公式，作为原木和锯材的计算公式。对于胶合木材的拉弯和压弯构件参照现行国家标准《胶合木结构技术规范》GB/T50708的规定验算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2保险螺栓应按本标准第4.1.15条的规定进行净截面抗拉验算，所承受的轴向拉力应按下式确定：Nb＝Ntan（60°－α）（6.1.5）式中：Nb——保险螺栓所承受的轴向拉力（N）；N——上弦轴向压力的设计值（N）；α——上弦与下弦的夹角（°）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【2保险螺栓应按本标准第4.1.15条的规定进行净截面抗拉验算，所承受的轴向拉力应按下式确定：Nb＝Ntan（60°－α）（6.1.5）式中：Nb——保险螺栓所承受的轴向拉力（N）；N——上弦轴向压力的设计值（N）；α——上弦与下弦的夹角（°）。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.2交错布置的销轴类紧固件（图6.2.2），其端距、边距、间距和行距的布置应符合下列规定：1对于顺纹荷载作用下交错布置的紧固件，当相邻行上的紧固件在顺纹方向的间距不大于4倍紧固件的直径（d）时，则可将相邻行的紧固件确认是位于同一截面上。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【6.2.7销槽承压最小有效长度系数kmin应按下列4种破坏模式进行计算，并应按下式进行确定：kmin＝min[kⅠ，kⅡ，kⅢ，kⅣ]（6.2.7-1）1屈服模式Ⅰ时，应按下列规定计算销槽承压有效长度系数kⅠ：1）销槽承压有效长度系数kⅠ应按下式计算：kⅠ=ReRt/γⅠ（6.2.7-2）式中：Re——为fem/fes；Rt——为tm/ts；tm——厚构件或中部构件的厚度（mm）；fem——较厚构件或中部构件的销槽承压强度标准值（N/mm2），应按本标准第6.2.8条的规定确定；γⅠ——屈服模式Ⅰ的抗力分项系数，应按表6.2.7的规定取值；2）对于单剪连接时，应满足ReRt≤1.0。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【6.2.8销槽承压强度标准值应按下列规定取值：1当6mm≤d≤25mm时，销轴类紧固件销槽顺纹承压强度fe，0应按下式确定：fe，0＝77G（6.2.8-1）式中：G——主构件材料的全干相对密度；常用树种木材的全干相对密度按本标准附录L的规定确定。2当6mm≤d≤25mm时，销轴类紧固件销槽横纹承压强度fe，90应按下式确定：式中：d——销轴类紧固件直径（mm）。3当作用在构件上的荷载与木纹呈夹角α时，销槽承压强度fe，α应按下式确定：式中：α——荷载与木纹方向的夹角。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【6紧固件在钢材上的销槽承压强度fes应按现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017规定的螺栓连接的构件销槽承压强度设计值的1.1倍计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【6.2.10互相不对称的三个构件连接时，剪面承载力设计值Zd应按两个侧构件中销槽承压长度最小的侧构件作为计算标准，按对称连接计算得到的最小剪面承载力设计值作为连接的剪面承载力设计值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.12当单剪连接中的荷载与紧固件轴线呈除90°外的一定角度时，垂直于紧固件轴线方向作用的荷载分量不应超过紧固件剪面承载力设计值。平行于紧固件轴线方向的荷载分量，应采取可靠的措施，满足局部承压要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.14六角头木螺钉的抗拔承载力设计值Wd应按下式计算：Wd＝CmCtkgCegW（6.2.14）式中：Cm——含水率调整系数，应按本标准表6.2.5中规定采用；Ct——温度环境调整系数，应按本标准表6.2.5中规定采用；kg——组合系数，应按本标准附录K的规定确定；Ceg——端部木纹调整系数，应按表6.2.14的规定采用；W——抗拔承载力参考设计值（N/mm）；按本标准第6.2.15条确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.3齿板连接6.3齿板连接6.3.1齿板连接适用于轻型木结构建筑中规格材桁架的节点连接及受拉杆件的接长。齿板不应用于传递压力。下列条件，不宜采用齿板连接：1处于腐蚀环境；2在潮湿的使用环境或易产生冷凝水的部位，使用经阻燃剂处理过的规格材。6.3.1齿板为薄钢板制成（图12），受压承载力极低，故不能将齿板用于传递压力。为保证齿板质量，所用钢材应满足条文规定的国家标准要求。由于齿板较薄，生锈会降低其承载力以及耐久性。为防止生锈，齿板应由镀锌钢板制成且对镀锌层质量应有所规定。考虑到条文规定的镀锌要求在腐蚀与潮湿环境仍然是不够的，故不能将齿板用于腐蚀以及潮湿环境。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.5齿板的板齿承载力设计值Nr应按下列公式计算：Nr＝nrkhA（6.3.5-1）kh＝0.85-0.05（12tanα-2.0）（6.3.5-2）式中：Nr———板齿承载力设计值（N）；nr——板齿强度设计值（N/mm2），按本标准附录M的规定取值；A——齿板表面净面积（mm2），是指用齿板覆盖的构件面积减去相应端距a及边距e内的面积（图6.3.5），端距a应平行于木纹量测，并不大于12mm或1/2齿长的较大者，边距e应垂直于木纹量测，并取6mm或1/4齿长的较大者；kh——桁架端节点弯矩影响系数，应符合0.65≤kh≤0.85的规定；α——桁架端节点处上、下弦间的夹角（°）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.5齿板的板齿承载力设计值Nr应按下列公式计算：Nr＝nrkhA（6.3.5-1）kh＝0.85-0.05（12tanα-2.0）（6.3.5-2）式中：Nr———板齿承载力设计值（N）；nr——板齿强度设计值（N/mm2），按本标准附录M的规定取值；A——齿板表面净面积（mm2），是指用齿板覆盖的构件面积减去相应端距a及边距e内的面积（图6.3.5），端距a应平行于木纹量测，并不大于12mm或1/2齿长的较大者，边距e应垂直于木纹量测，并取6mm或1/4齿长的较大者；kh——桁架端节点弯矩影响系数，应符合0.65≤kh≤0.85的规定；α——桁架端节点处上、下弦间的夹角（°）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.10板齿抗滑移承载力应按下式计算：Ns＝nsA（6.3.10）式中：Ns——板齿抗滑移承载力（N）；ns——板齿抗滑移强度设计值（N/mm2），应按本标准附录M的规定取值；A——齿板表面净截面（mm2）。6.3.5～6.3.102002年修订时，鉴于当时我国缺乏齿板连接的研究与工程积累，故齿板承载力计算公式主要参考加拿大木结构设计规范提出。考虑到中、加两国结构设计规范的不同，作了适当调整。随着近年来我国大专院校和科研机构相继开展了金属齿板连接的研究，对金属齿板连接的研究也获得了一些有价值的科研成果。这些成果对本次齿板连接部分的修订也提供了参考。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.10板齿抗滑移承载力应按下式计算：Ns＝nsA（6.3.10）式中：Ns——板齿抗滑移承载力（N）；ns——板齿抗滑移强度设计值（N/mm2），应按本标准附录M的规定取值；A——齿板表面净截面（mm2）。6.3.5～6.3.102002年修订时，鉴于当时我国缺乏齿板连接的研究与工程积累，故齿板承载力计算公式主要参考加拿大木结构设计规范提出。考虑到中、加两国结构设计规范的不同，作了适当调整。随着近年来我国大专院校和科研机构相继开展了金属齿板连接的研究，对金属齿板连接的研究也获得了一些有价值的科研成果。这些成果对本次齿板连接部分的修订也提供了参考。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.6在结构的同一节点或接头中有两种或多种不同的连接方式时，计算时应只考虑一种连接传递内力，不应考虑几种连接的共同工作。7.1.6这是根据工程教训与试验结论而作出的规定。在我国木结构工程中，曾发生过数起因采用齿连接与螺栓连接共同受力而导致齿连接超载破坏的事故，值得引起注意。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.7杆系结构中的木构件，当有对称削弱时，其净截面面积不应小于构件毛截面面积的50％；当有不对称削弱时，其净截面面积不应小于构件毛截面面积的60％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【7.3.14井干式木结构的山墙或长度大于6.0m的墙体，宜在中间位置设置方木加强件（图7.3.14）或采取其他加强措施进行加强。方木加强件应在墙体的两边对称布置，其截面尺寸不应小于120mm×120mm。加强件之间应采用螺栓连接，并应采用允许上下变形的螺栓孔。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2垫木应采用直径不小于12mm、间距不大于2.0m的锚栓与基础锚固。在抗震设防和需要考虑抗风能力的地区，锚栓的直径和间距应满足承受水平作用的要求。3锚栓埋入基础深度不应小于300mm，每根垫木两端应各有一根锚栓，端距应为100mm～300mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.19井干式木结构中承重的立柱应设置能调节高度的设施。屋顶构件与墙体结构之间应有可靠的连接，并且连接处应具有调节滑动的功能。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.19井干式木结构中承重的立柱应设置能调节高度的设施。屋顶构件与墙体结构之间应有可靠的连接，并且连接处应具有调节滑动的功能。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4楼盖及屋盖7.4楼盖及屋盖7.4.1木屋面木基层宜由挂瓦条、屋面板、椽条、檩条等构件组成。设计时应根据所用屋面防水材料、房屋使用要求和当地气象条件，选用不同的木基层的组成形式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【例如，在本标准附录P第P.0.2条中，采用了加固挡块的2型和5型结构形式的屋盖，其抗剪强度较高。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【7.4.7与椽条或檩条垂直的挂瓦条、屋面板的长度至少应跨越三根椽条或檩条，挂瓦条、椽条和屋面板等构件接长时，接头应设置在下层支承构件上，且接头应错开布置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.5.2当木桁架采用木檩条时，桁架间距不宜大于4m；当采用钢木檩条或胶合木檩条时，桁架间距不宜大于6m。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.3桁架中央高度与跨度之比不应小于表7.5.3规定的最小高跨比。注：h为桁架中央高度；l为桁架跨度。7.5.3桁架的高跨比过小，将使桁架的变形过大，过去在工程中曾发生过高跨比过小引起的质量事故。因此，根据国内外长期使用经验，对各类型木桁架的最小高跨比作出具体规定。经过系统的验算表明，如将高跨比放宽一档，将使桁架的相对挠度增加13.2％～27.7％，桁架上弦应力增大12.8％～32.2％。这不仅使得桁架的刚度大为削弱，而且使得木材的用量增加7.7％～12.5％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.0.4层板胶合木构件和正交胶合木构件设计时，应根据使用环境注明对结构用胶的要求，构件生产厂家应严格遵循设计的要求生产制作。8.0.4这是为了保证制作胶合木构件按照设计要求生产合格产品。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.0.11正交胶合木构件可采用指接进行构件的接长，并应符合下列规定：1构件指接处，构件两端的截面的层板应排列相同，构件纹理方向应保持一致；2构件指接节点的指榫长度应不小于45mm。8.0.11对正交胶合木构件的翘曲和裂纹有较高要求时，可在每层层板上按顺纹方向开槽。开槽的深度应不大于层板厚度的80％，开槽的宽度应不大于4mm。正交胶合木的层数一般采用奇数层。但是，应注意区分木层板的层数与构件计算层数的区别。图18所示为部分木层板层数与计算层数不同的正交胶合木构件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.0.13正交胶合木在胶合时，木板表面应光滑，无灰尘，无杂质，无污染物和其他影响粘结的渗出物质。层板涂胶后应在所用胶粘剂规定的时间要求内进行加压胶合，胶合前不应污染胶合面。8.0.12、8.0.13正交胶合木构件一般采用全跨整体制作，当需要采用指接接长构件（也称大指接连接）的方式时，应满足本条的规定。大指接节点是贯穿于正交胶合木构件端部整个横截面的指接，一般有两种连接形式，如图19所示。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【9.1.5轻型木结构的剪力墙应承受由地震作用或风荷载产生的全部剪力。各剪力墙承担的水平剪力可按面积分配法和刚度分配法进行分配。当按刚度分配法进行分配时，各墙体的水平剪力可按下式计算：式中：Vj——第j面剪力墙承担的水平剪力；V——楼层由地震作用或风荷载产生的X方向或Y方向的总水平剪力；Kwi、Kwj——第i、j面剪力墙单位长度的抗剪刚度，按本标准附录N的规定采用；Li、Lj——第i、j面剪力墙的长度；当墙上开孔尺寸小于900mm×900mm时，墙体可按一面墙计算；n——X方向或y方向的剪力墙数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.2.2当由搁栅支承的墙体与搁栅跨度方向垂直，并离搁栅支座的距离小于搁栅截面高度时，搁栅的抗剪切验算可忽略该墙体产生的作用荷载。9.2.2本条参考加拿大《木结构设计规范》2010年版(CSA086-Engineeringdesigninwood)（以下简称《加拿大木结构规范-2010》）的相关条文。当作用在搁栅上的荷载离搁栅支座的距离小于搁栅截面高度时，该荷载由支座直接承担。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.2当墙骨柱的轴向压力的初始偏心距为零时，初始偏心距应按0.05倍的构件截面高度确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.4.5验算桁架受压构件的稳定时，其计算长度l0应符合下列规定：1平面内，应取节点中心间距的0.8倍；2平面外，屋架上弦应取上弦与相邻檩条连接点之间的距离，腹杆应取节点中心距离，若下弦受压时，其计算长度应取侧向支撑点之间的距离。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4.7金属齿板节点设计时，作用于节点上的力应取与该节点相连杆件的杆端内力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.5.4轻型木结构与砌体结构、钢筋混凝土结构或钢结构等下部结构的连接应采用锚栓连接。锚栓直径不应小于12mm，间距不应大于2.0m，锚栓埋入深度不应小于300mm，地梁板两端各应设置1根锚栓，端距应为100mm～300mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.6.13屋盖可采用由规格材制作的、间距不大于610mm的轻型桁架构成；当跨度较小时，也可直接由屋脊板或屋脊梁、椽条和顶棚搁栅等构成。桁架、椽条和顶棚搁栅的截面应由计算确定，并应有可靠的锚固和支撑。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【9.6.16上人屋顶的屋面板应符合本标准第9.6.12条对楼面板的规定。对于不上人屋顶的屋面板应符合下列的规定：1屋面板的厚度及允许屋面荷载的标准值应符合表9.6.16的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【楼面板、屋面板及墙面板与轻型木结构构架的钉连接应符合本标准附录B第B.3.2条的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2当拼合柱采用螺栓连接时，拼合柱的连接应符合下列规定：1）规格材与螺母之间应采用金属垫片，螺母拧紧后，规格材之间应紧密接触；2）沿柱长度方向的螺栓间距不应大于单根规格材厚度的6倍，且不应小于4倍螺栓直径，螺栓的端距应大于7d，且应小于8.5d；3）当拼合柱中单根规格材的宽度大于其厚度的3倍时，在宽度方向应至少布置两排螺栓；4）当在柱宽度方向布置两排及两排以上的螺栓时，螺栓的行距不应小于1.5d，且不应大于10d，边距不应小于1.5d，且不应大于10d。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【2当拼合柱采用螺栓连接时，拼合柱的连接应符合下列规定：1）规格材与螺母之间应采用金属垫片，螺母拧紧后，规格材之间应紧密接触；2）沿柱长度方向的螺栓间距不应大于单根规格材厚度的6倍，且不应小于4倍螺栓直径，螺栓的端距应大于7d，且应小于8.5d；3）当拼合柱中单根规格材的宽度大于其厚度的3倍时，在宽度方向应至少布置两排螺栓；4）当在柱宽度方向布置两排及两排以上的螺栓时，螺栓的行距不应小于1.5d，且不应大于10d，边距不应小于1.5d，且不应大于10d。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.1.2本章规定的防火设计方法适用于耐火极限不超过2.00h的构件防火设计。防火设计应采用下列设计表达式：Sk≤Rf（10.1.2）式中：Sk——火灾发生后验算受损木构件的荷载偶然拼合的效应设计值，永久荷载和可变荷载均应采用标准值；Rf——按耐火极限燃烧后残余木构件的承载力设计值。10.1.2本章防火验算的相关规定仅适用于木构件耐火极限不超过2.00h的要求。对于木结构建筑的承重梁、柱和屋顶承重构件的耐火极限通常为1.00h。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【10.1.6构件连接的耐火极限不应低于所连接构件的耐火极限。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.1.8木结构建筑构件的燃烧性能和耐火极限不应低于表10.1.8的规定。常用木构件的燃烧性能和耐火极限可按本标准附录R的规定确定。10.1.8“原2003版规范”参考了1999年美国国家防火协会(NFPA)标准220、2000年美国的《国际建筑规范》(IBC)以及1995年《加拿大国家建筑规范》中对于木结构建筑的燃烧性能和耐火极限的有关规定。在本次修订时，结合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的修订意见和相关条文，以及我国其他有关防火试验标准对于材料燃烧性能和耐火极限的要求而制定的。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.1.9木结构采用的建筑材料，其燃烧性能的技术指标应符合现行国家标准《建筑材料及制品燃烧性能分级》GB8624的规定。10.1.9我国对建筑材料的燃烧性能有比较严格的要求，各项技术指标都必须符合现行国家标准《建筑材料及制品燃烧性能分级》GB8624的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【10.2.10当管道内的流体造成管道外壁温度达到120℃及以上时，管道及其包覆材料或内衬以及施工时使用的胶粘剂应为不燃材料；对于外壁温度低于120℃的管道及其包覆材料或内衬，其燃烧性能不应低于B1级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10.2.11当采用非金属不燃材料制作烟道、烟囱、火炕等采暖或炊事管道时，应符合下列规定：1与木构件相邻部位的壁厚不应小于240mm；2与木构件之间的净距不应小于100mm；3与木构件之间的缝隙应具备良好的通风条件，或可采用70mm的矿棉保护层隔热。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.2.15当木结构建筑需要进行防雷设计时，除应满足现行国家标准《建筑防雷设计规范》GB50057的相关规定外，还应符合下列规定：1木结构建筑的防雷等级可根据其重要性、使用性质、发生雷电事故的可能性和后果划分。2木结构建筑宜采用装设在屋顶的避雷网或避雷带作为防直击雷的接闪器，突出屋面的所有金属构件均应与防雷装置可靠焊接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.2.2木结构建筑应有效利用悬挑结构、雨篷等设施对外墙面和门窗进行保护，宜减少在围护结构上开窗开洞的部位。11.2.2建筑平、立面过于复杂，围护结构上开洞过多，阳台、门窗等非常暴露，都会增加建筑防水防潮的难度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【11.2.8在门窗洞口、屋面、外墙开洞处、屋顶露台和阳台等部位均应设置防水、防潮和排水的构造措施，应有效地利用泛水材料促进局部排水。泛水板向外倾斜的最终坡度不应低于5％。屋顶露台和阳台的地面最终排水坡度不应小于2％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.4.5在白蚁危害区域等级为Z4的地区，木结构建筑宜采用具有防白蚁功能的防腐处理木材。11.4.2～11.4.5这些情况下，虽然在构造上采取了通风防潮的措施，但仍需采用经药剂处理的木构件或结构部位。但是，应选用哪种药剂以及如何处理才能达到防护的要求，应符合现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206的规定。防腐木材应包括防腐实木、防腐胶合木、防腐木质人造板、防腐正交胶合木以及其他的防腐工程木产品。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【11.4.6木构件的机械加工应在防腐防虫药剂处理前进行。木构件经防腐防虫处理后，应避免重新切割或钻孔。由于技术上的原因，确有必要作局部修整时，应对木材暴露的表面，涂刷足够的同品牌或同品种药剂。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【附录A承重结构木材材质标准A.1方木原木结构用木材材质标准附录A承重结构木材材质标准A.1方木原木结构用木材材质标准A.1.1现场目测分级方木的材质标准应符合表A.1.1的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.1.2现场目测分级原木的材质标准应符合表A.1.2的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【A.2普通胶合木层板材质标准A.2普通胶合木层板材质标准A.2.1普通胶合木层板材质等级标准应符合表A.2.1的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【A.3轻型木结构用规格材材质标准A.3轻型木结构用规格材材质标准A.3.1轻型木结构用规格材材质标准应符合表A.3.1的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.1.2轻型木结构用速生树种规格材截面尺寸应符合表B.1.2的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【附录C木结构检查与维护要求附录C木结构检查与维护要求C.0.1木结构工程在交付使用前应进行一次全面的检查，应着重检查下列各项：1构件支座节点和构件连接节点均应逐个检查，凡是松动的螺栓均应拧紧；2跨度较大的梁和桁架的起拱位置和高度是否与设计相符；3全部圆钢拉杆和螺栓应逐个检查，凡松动的螺栓应拧紧，并应检查丝扣部分是否正常，螺纹净面积有无过度削弱的情况，是否有防锈措施等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【C.0.2在工程交付使用后的两年内，业主或物业管理部门应根据当地雪季、雨季和风季前后的气候特点每年安排一次常规检查。两年以后的检查，可视具体情况予以安排，但进行常规检查的时间间隔不应大于5年。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【C.0.4当发现有可能危及木结构安全的情况时，应及时进行维护或加固。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【E.4进口北美地区规格材的强度标准值和弹性模量标准值E.4进口北美地区规格材的强度标准值和弹性模量标准值E.4.1进口北美地区目测分级规格材强度标准值和弹性模量标准值应按表E.4.1的规定取值，并应乘以本标准表4.3.9-3规定的尺寸调整系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【F.0.7每个因素的强度标准值应按下式确定：fk＝m-kS（F.0.7）式中：fck——强度标准值；m——试件强度的平均值；S——试件强度的标准差；k——特征系数，按本附录第F.0.8条确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【F.0.8特征系数k应根据75％置信水平、5％分位值和试件数量n，按表F.0.8的规定取值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【F.0.9结构材强度设计值应根据其强度的标准值和变异系数，按木结构专门的可靠度分析方法进行确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【F.0.9结构材强度设计值应根据其强度的标准值和变异系数，按木结构专门的可靠度分析方法进行确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【附录G正交胶合木强度设计指标和计算要求附录G正交胶合木强度设计指标和计算要求G.0.1正交胶合木的强度设计值应根据外侧层板采用的树种和强度等级，按本标准第4章和附录D中规定的木材强度设计值选用。其中，正交胶合木的抗弯强度设计值还应乘以组合系数kc。组合系数kc应按下式计算，且不应大于1.2。kc＝1＋0.025n（G.0.1）式中：n——最外侧层板并排配置的层板数量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【附录K构件中紧固件数量的确定与常用紧固件群栓组合系数K.1构件中紧固件数量的确定附录K构件中紧固件数量的确定与常用紧固件群栓组合系数K.1构件中紧固件数量的确定K.1.1当两个或两个以上承受单剪或多剪的销轴类紧固件，沿荷载方向直线布置时，紧固件可视作一行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【3确定nr，u1、nr，u2、n′r，u1和n′r，u2时，对应的夹角β与α取值应符合表M.0.2-1的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4极限强度调整系数k应符合表M.0.2-2的规定。5当齿板主轴与荷载方向夹角β不等于“0°”或“90°”时，板齿强度设计值应在nr与n′r间用线性插值法确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.2平衡含水率equilibriummoisturecontent木材在一定空气状态（温度、相对湿度）下最后达到的稳定含水率。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.8圆钢销连接rounddowelconnection将圆钢销插入木构件的开孔中连接多个木构件以传递拉（或压）力的一种连接方式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.6检验性试验，宜根据检验目的，对检验批量、抽样方法和数量、验收函数和验收界限等，按国家现行标准执行；对尚无国家标准的，宜在统计分析的基础上，由有关各方协商确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2.6总体均值的双侧置信区间可按下式计算：（4.2.6）式中：μ——总体均值。t0.975的取值应按表4.2.6确定。表4.2.6t0.975和t0.95的值4.2.7总体均值的单侧置信区间可按下列公式计算：（4.2.7-1）或者（4.2.7-2）式中：t0.95的取值应按本标准表4.2.6确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【5.2.2梁试件的跨度与截面高度的比值宜取18，两端支点处试件的外伸长度不应少于截面高度的1/2。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.3梁的截面尺寸应在规定的标距内测量，测量精度应为0.1mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.5梁弯曲试验数据的整理汇总可按表5.5.5进行。表5.5.5梁弯曲试验主要试验资料汇总表6轴心压杆试验方法6.1一般规定6轴心压杆试验方法6.1一般规定6.1.1轴心压杆试验方法适用于测定整截面的锯材或胶合矩形截面构件轴心受压失稳破坏时的临界荷载。注：当需测定无柱效应短构件顺纹受压的应力-应变曲线时，可按本标准附录E的方法进行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.1.3轴心压杆试验试件轴线的对中方法，应符合下列规定：1除有专门要求按物理轴线对中外，对验证性、检验性和一般的研究性试验均可采用几何轴线对中。2采用几何轴线对中时，应保证试件截面的几何中心、双向刀铰的中心和试验机压头的中心重合在一条纵向轴线上。3采用物理轴线对中时，应在加载后，观察试件同一截面的四个侧面的应变值是否相等，若不相等，应调整试件位置，直至测得的应变值与其平均值相差不超过5％。6.1.3本方法主要采用几何轴线对中的方法，这样可以与工程实际以及设计、施工规范相一致。对于原木、非矩形截面或特殊要求的研究试验才采用按物理轴线对中的方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.2制作轴心压杆试件的木材的材质等级应符合本标准第3.2.4条的规定。木材的主要缺陷应位于试件长度中央1/4长度范围内，靠近杆件端部1倍截面宽度范围内不得有斜纹以外的其他任何缺陷，且斜纹率不应大于10％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.5轴心压杆试件和标准小试件宜同时制作、同时试验。若不能及时试验，轴心压杆试件和标准小试件应存放在同一环境中，保证不改变木材已达到的室内气干平衡含水率状态。6.2.5由于气候原因会使制作好的长柱变得不直，故本条要求同时制作、立即同时进行试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.2轴心压杆试验的支承装置应符合下列要求：1能各向自由转动。2可准确地轴线传力。3能均匀地分布荷载。支承装置可采用球铰（或称球座）或专门设计的双向刀铰。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【6.4.5轴心压杆试验，宜采用连续均匀加载方式，其加载速度应使荷载从零开始约经5min～10min即达到最大荷载。6.4.5根据我国实践经验，并对比了国际标准ISO8375和ASTMD4761、ASTMD198的规定，最后参照ISO8375标准改写。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2或者按现行国家标准《木结构设计规范》GB50005计算的设计值进行估计：对垂直于弯矩作用平面可按轴心受压构件进行计算，破坏荷载的估计值取设计值的2.0倍～2.5倍；对弯矩作用平面内可按压弯构件进行计算，破坏荷载的估计值取设计值的2.5倍～3.0倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.3.4偏心受压试验可根据实际条件选用长柱试验机或承力架进行试验。同一批试验的所有试件，不分长细比大小，均应用同一设备进行试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4试验步骤7.4试验步骤7.4.1偏心受压试件两端应采用单向刀铰支承（图7.4.1）。在单向刀铰的刀槽与试件的端面之间，应设置厚度不小于20mm的刨光钢压头板，刀槽与钢压头板应有构造连接。7.4.1单向刀铰是根据我国实践经验自行设计的，试验实践表明，单向刀铰能保证试件在偏心弯矩平面内自由挠曲，而在弯矩平面外无挠曲。刀槽的中心线与试件的轴线之间的距离即构成所需的偏心距e。为将刀槽或刀刃与钢压头板在构造上加以连接，可在两者接触面的中心处各攻丝深约10mm，再用螺杆（长约20mm）将两者拧在一起。考虑到刀槽（或刀刃）要有相当高的硬度，因此，它们应先攻丝后淬火。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【7.5.3根据表7.5.1所列资料，对不同长细比的试件，应分别整理绘出压力-弯矩关系图。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【8.1.4按本方法测定的木构件横纹承压比例极限，不要求进行含水率换算，但应保证横纹承压试件的含水率调控至气干平衡含水率状态时，方可进行试验。8.1.4一般的含水率换算公式仅适用于截面尺寸很小的标准小试件，如果引用于换算截面尺寸较大的木构件，不仅误差很大，而且得不到有规律的结果。但这并不等于说，木构件的强度试验不考虑含水率的影响，只是改而将试件的含水率严格调控至气干状态再进行试验。这时，各试件之间的含水率差异很小，而又很接近实际工作条件下的构件含水率状态，因此能保证试验结果的实用性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.4试验步骤8.4试验步骤8.4.1试验前，应测量横纹承压试件的尺寸，测量值应读到0.1mm，并应符合下列规定：1应在截面宽度中点，测量横纹承压试件长度l。2应在横纹承压试件承压面长度中点，测量截面宽度b。8.4.1根据国际标准ISO3132的规定，承压面的尺寸应在统一指定的位置上量取。这样做的好处是可以复检量测的结果，从而也使实测数据的有效性得到更好的保证。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.2当采用有自动记录装置的试验机进行试验时，应对横纹承压试件均匀施加荷载，并在加载开始后10min±2min内达到试件的比例极限，再以同样速度加载至荷载-变形图明显偏离直线轨迹为止。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.4.4试验完毕后，应立即从横纹承压试件中部锯取厚度为15mm的整截面小试件，用于测量横纹承压试件的含水率。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.3试验设备与装置9.3试验设备与装置9.3.1齿连接试验可采用万能试验机或其他加压设备，并应符合本标准第3.3.1条的有关要求。9.3.1万能试验机上的测力盘应符合两个要求：1试件破坏时测力盘指针至少应超过测力盘圆周的1/3。2测力盘每格读数值应小于破坏荷载的1％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.5.4当齿连接试验符合本标准第9.2.5条的规定时，齿连接试验结果的回归分析应符合本标准第4.3节的规定。9.5.1～9.5.4根据我国实践经验制定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.4.4圆钢销连接试验出现下列破坏特征之一时可终止试验：1圆钢销在试件的中部木构件中发生弯曲且在边部木构件表面出孔处销的末端上翘而表现出反向挤压现象，试件的相对变形达到10mm以上。2圆钢销在试件的中部及边部木构件中均发生弯曲，圆钢销的末端虽无明显上翘现象，但试件的相对变形达到15mm以上。10.4.2～10.4.4说明以下三点：1预先估计圆钢销连接当钢材屈服时试件所受到的力F，它仅是为了在加载程序中使用，它总是小于终止试验时的荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.1.2齿板连接试验是在保证齿板连接中木构件不破坏的前提下，对齿板连接试件匀速加载直至破坏的过程中取得相应的极限承载力。11.1.1、11.1.2本方法是根据重庆大学、中国新兴保信建设总公司、同济大学和四川大学等有关单位所做的大量试验的实践经验，并参考美国标准ASTMD1761、加拿大标准CSAS347以及欧洲标准EN1075而制定。本方法主要用于测试齿板连接中的板齿和齿板的各种极限承载力，因此要求连接中的木构件在试验过程中不先于齿板发生破坏。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2垂直于荷载作用方向的齿板宽度不应小于40mm，齿板边沿距木构件边沿的距离不应小于10mm（图11.2.1）。图11.2.1齿板连接试件1——夹具端部位置；2——齿板；3——木构件3沿荷载作用方向的齿板长度应根据试验测试内容确定，并应符合本标准第11.2.2条的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2荷载平行于木纹但垂直于齿板主轴（α＝0°，β＝90°）（图11.2.4b）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【11.3.2测量试件变形时宜采用量程不小于15mm的位移测量仪，精度应为0.01mm。位移测量仪应对称安装在未连接齿板一侧的木构件上。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【11.3.4安装齿板连接试件时，试件的轴心线应与试验机夹具的中心对齐。11.3.4安装试件时，试件的轴心线应与试验机夹具的中心对齐，目的是减小试件加载过程中由于偏心而产生弯矩等不利影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【11.4试验步骤11.4试验步骤11.4.1试验前，应测量齿板基板的厚度，精确到0.02mm。齿板连接试件加工完成后，应测量连接每侧齿板的长度和宽度，精确到1.0mm，并应符合下列要求：1对板齿极限承载力和抗滑移极限承载力试件，应统计连接每侧齿板中板齿的数量。2对受拉极限承载力试件，应测量垂直于荷载作用方向的齿板宽度。3对受剪极限承载力试件，应测量平行于荷载作用方向的齿板受剪面长度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【11.4试验步骤11.4试验步骤11.4.1试验前，应测量齿板基板的厚度，精确到0.02mm。齿板连接试件加工完成后，应测量连接每侧齿板的长度和宽度，精确到1.0mm，并应符合下列要求：1对板齿极限承载力和抗滑移极限承载力试件，应统计连接每侧齿板中板齿的数量。2对受拉极限承载力试件，应测量垂直于荷载作用方向的齿板宽度。3对受剪极限承载力试件，应测量平行于荷载作用方向的齿板受剪面长度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.4.5齿板连接试验的加载应匀速进行，并在5min～20min之内达到试件的极限承载力。当采用等位移加载时，加载速度应为1.0mm/min±0.5mm/min，并记录加载速度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3涂胶后应放置15min再叠合加压，压力可取0.4N/mm2～0.6N/mm2。4在胶合过程中，室温宜为20℃～25℃。5对于热压固化胶粘剂，应采用与工艺相同的热压时间、温度和压力热压胶合试条。6试条应在室温不低于16℃的加压状态下放置24h，卸压后养护24h，方可加工胶粘试件。12.2.2执行本条应注意的是：经过重新细刨光的试件，宜成对合拢，以保护其胶合面的洁净。若在涂胶前受到沾污，可用丙酮沾在脱脂棉花上予以清洗。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【3涂胶后应放置15min再叠合加压，压力可取0.4N/mm2～0.6N/mm2。4在胶合过程中，室温宜为20℃～25℃。5对于热压固化胶粘剂，应采用与工艺相同的热压时间、温度和压力热压胶合试条。6试条应在室温不低于16℃的加压状态下放置24h，卸压后养护24h，方可加工胶粘试件。12.2.2执行本条应注意的是：经过重新细刨光的试件，宜成对合拢，以保护其胶合面的洁净。若在涂胶前受到沾污，可用丙酮沾在脱脂棉花上予以清洗。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.2.3加工胶粘试件时，应将试条截成四块（图12.2.1b），按图12.2.3所示的形式和尺寸制成4个顺纹剪切的胶粘试件。图12.2.3胶缝顺纹剪切胶粘试件制成后的胶粘试件应用钢角尺和游标卡尺进行检查，胶粘试件端面应平整，并应与侧面相垂直，胶粘试件剪面尺寸的允许偏差应为±0.5mm。12.2.3加工剪切试件时，主要应保证试件受荷端面与支承端面之间的相互平行。这是使试件在剪切装置中保持正确受力状态的关键。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【12.3.3胶粘试件的试验应符合下列要求：1试验前，应用游标卡尺测量试件剪切面尺寸，准确读到0.1mm。2试件装入剪切装置时，应调整螺钉，使试件的胶缝处于正确的受剪位置。3试验时，应使试验机球座式压头与试件顶端的钢垫块对中，采用匀速连续加载方式，并保证试件在3min～5min内达到破坏。4试件破坏后，应记录荷载最大值，并应测量试件剪切面上沿木材剪坏的面积，且应精确至3％。12.3.3为了使试验结果能够随时得到复查，宜将破坏的试件保留到试验报告完成为止。这一点对于沿木材部分破坏率低的试件尤为重要，因为可能需要重新检查其破坏原因。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【13.1.2指接的抗弯强度试验，除应符合本章的规定外，尚应符合本标准第3章、第4章和第5章的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【13.1.2指接的抗弯强度试验，除应符合本章的规定外，尚应符合本标准第3章、第4章和第5章的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【13.2试件设计13.2试件设计13.2.1制作指接试件用的试材和胶合工艺，除应符合本标准外，尚应符合现行国家标准《木结构设计规范》GB50005的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【13.3.4试件的荷载最大值、破坏形式、加载至破坏所经历的时间、木材的含水率及气干密度应作记录。测定含水率和气干密度的试件应从指接接头的两侧各取3个。13.3.1～13.3.4ISO10983中规定指接材抗弯强度试验的试件跨度与截面高度的比值（即跨高比）不小于10，结合我国经验，本方法对试件的跨度作了规定，对整截面指接试件及单层木板指接试件，跨高比分别取为12和15。指接试验步骤同本标准梁抗弯强度的测定方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【14.2试验桁架的选料及制作14.2试验桁架的选料及制作14.2.1验证性试验桁架的选料应符合下列要求：1桁架中各类木构件的材质等级应符合国家现行标准《木结构设计规范》GB50005或《轻型木桁架技术规范》JGJ/T265的有关规定，不得采用其他等级的木材代替。木材的强度应按现行国家标准《木结构设计规范》GB50005的有关规定进行强度等级检验。2轻型木桁架中使用的齿板及连接件应符合国家现行标准《轻型木桁架技术规范》JGJ/T265的有关规定。3桁架中所用钢材，除应有出厂检验合格证明外，尚应在使用前抽样测定其抗拉强度、屈服强度、伸长率，对圆钢还应进行冷弯试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【14.4.2试验桁架安装前，应对各构件的木材天然缺陷进行测量，并作出记录或绘制木材缺陷分布图。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【14.4.2试验桁架安装前，应对各构件的木材天然缺陷进行测量，并作出记录或绘制木材缺陷分布图。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【14.4.4试验桁架安装就位后，其安装偏差不应超出现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206规定的允许偏差；轻型木桁架的安装偏差不应超出现行行业标准《轻型木桁架技术规范》JGJ/T265规定的允许偏差。14.4.4执行本条文需要注意的是，当试验桁架是使用过的旧桁架时，其安装偏差可能不满足本条的要求，在这种情况下，不宜强行校正，而只需逐项记录其实际偏差，提供分析试验结果时使用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【14.4.4试验桁架安装就位后，其安装偏差不应超出现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206规定的允许偏差；轻型木桁架的安装偏差不应超出现行行业标准《轻型木桁架技术规范》JGJ/T265规定的允许偏差。14.4.4执行本条文需要注意的是，当试验桁架是使用过的旧桁架时，其安装偏差可能不满足本条的要求，在这种情况下，不宜强行校正，而只需逐项记录其实际偏差，提供分析试验结果时使用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【14.5.2加载前，应记录力传感器及位移传感器读数或进行调零操作。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【14.5.7当采用连续加载制度（图14.5.3b）时，加载阶段T2的加载程序应符合下列规定：1应在加载及卸载期间每隔10min测读一次数据。2采用恒定速率加载至Pk，加载时间宜为120min，加载至Pk后，持荷60min。3按照恒定速率卸载，卸载时间宜为30min，卸载完成后空载30min。4按照恒定速率加载至Pk，加载时间宜为120min，加载至Pk后持荷24h，持荷期间每60min测读一次数据。对变形收敛较慢的桁架，持荷时间应适当延长。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5按照恒定速率卸载，卸载时间宜为30min，空载30min后按本标准第14.5.9条进行破坏性加载。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2对桁架中钢拉杆及其连接已按本标准第14.1.3条规定进行加强设计的桁架，应按0.020Pk/min的加载速率加载至2.0Pk，然后按0.010Pk/min的加载速率加载至桁架破坏，每10min测读一次数据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2对桁架中钢拉杆及其连接已按本标准第14.1.3条规定进行加强设计的桁架，应按0.020Pk/min的加载速率加载至2.0Pk，然后按0.010Pk/min的加载速率加载至桁架破坏，每10min测读一次数据。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【14.5.10对破坏性试验的桁架，凡桁架出现下列破坏情况之一时，应终止试验：1桁架中任一杆件或连接失去其承载能力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【2桁架的挠度突然急剧增大，在图14.5.10中其挠度差Δω出现转折点。3桁架中任一节点连接处的木材发生劈裂或连接的变形超过下列数值：节点连接的承压变形8mm；螺栓连接的下弦拉力接头的相对滑移20mm。4对轻型木桁架，加载中出现齿板连接破坏或者荷载降至峰值荷载的80％以下。图14.5.10破坏试验时P-ω图14.5.11当桁架濒临破坏时，应以文字描述和绘图或拍照等方式记录其破坏全过程的实况；荷载超过2.0Pk后，严禁非指定观察人员接近现场。14.5.11桁架破坏性试验有一定的危险性，特别是当破坏发生于杆件的情况。桁架临近破坏时，应特别注意安全。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【14.6.3桁架可靠性评定应符合下列规定：1桁架在预加载时的初始挠度（图14.6.3-1）或松弛变形，对桁架的正常工作和外观应无不良影响。图14.6.3-1预加载的P-ω图ω0——初始挠度；ω1——预加载的残余挠度（即第一次残余挠度）2轻型木桁架在标准荷载作用下的杆件变形及节点挠度应小于现行行业标准《轻型木桁架技术规范》JGJ/T265规定的变形限值；其他桁架在标准荷载作用下的相对挠度ω/l（图14.6.3-2）不应大于1/500。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.1.3当需测定木材防护剂的保持量作定量分析时，可采用化学滴定方法或X射线荧光分析仪的方法。当采用化学滴定法测定防护剂的保持量时，可按现行行业标准《水载型防腐剂和阻燃剂主要成分的测定》SB/T10404进行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2应从有效浓度为70％的CCA木材防护剂中称取0.45g、0.75g、1.04g、1.34g、1.64g及1.94g分别装入6个容量瓶内，并分别稀释为0.3％、0.5％、0.7％、0.9％、1.1％及1.3％不同元素含量的该防护剂标样。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【A.4.3测试步骤1将防护剂不同元素含量的标样分别装入样品杯加到3/4满，逐次放到X射线荧光分析仪的输入分析仪中，设置该防护剂标样的分析配制表。2应准确称量40g被测样品木芯粉末，倒入样品杯并宜压实到样品杯的3/4满。3将盛有被测试的木芯粉末的样品杯放到X射线荧光分析仪的样品孔里，使分析仪为“CCA分析状态”并按“分析”键进行分析。4将X射线荧光分析仪分析结果分别显示出的铜（Cu）、铬（Cr）、砷（As）元素量分别换算成相应的氧化物量（CuO，CrO3，As2O5）或干盐量（CuSO4·5H2O，Na2Cr2O7·2H2O，As2O5·2H2O）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5在中和后的溶液中滴进15mL标准的0.1N硝酸银溶液，以玻璃棒搅拌到生成的白色氯化银胶状沉淀被絮凝。6抽吸过滤，用蒸馏水洗两次沉淀，滤液应澄清。转移入锥形瓶中，滴入3滴～4滴指示剂，以0.1N的NH4CNS溶液滴定到溶液呈红色为止。记录NH4CNS标准溶液的滴定用量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2加载盘——需用两个钢盘，厚度至少13mm，直径76mm的钢盘除用于测定刚度外也用于测定集中荷载下的强度，直径25mm的钢盘只用于测定强度（表C.3.1）。加载盘与试件接触的边缘应制成半径不超过1.5mm的圆形倒角。表C.3.1测定强度时钢盘直径的选用（mm）注：工程使用中，楼面板有两类使用工况：楼面板一为上覆有其他非结构层（如垫层和装饰面层等）的情况；楼面板二为单层楼面板，无上覆层。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【C.4.3板材试件的湿度调节：在试验前应模拟板材可能发生的实际使用条件调节板材试件的含水率。用于屋面板的板材应调节到干态和湿态两种条件（见本条第1款和第2款）；用于楼面板的板材应调节到干态和湿后重新干燥两种条件（见本条第1款和第3款），或按本条第2款试验。1干态试验——在20℃±3℃和65％±5％的相对湿度的条件下将板材试件调节至少2周使其达到恒重和不变的含水率。2湿态试验——将板材用水喷淋其上表面连续3d处于湿态，避免板材表面局部积水或任一部分没入水中。3重新干燥试验——将板材处于湿态3d后重新调节到干态。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2支承构件可为工程中使用的，密度在0.40g/cm3～0.55g/cm3之间的任何树种，含水率不应超过20％。3若试件和支承构件采用钉连接，则宜使用双头钉。4组装完毕后，应立即在实验室环境下进行测试。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【C.6.2试验数据分析应包括：1在890N集中荷载作用下的最小、最大和平均挠度。2楼面板一和楼面板二的最小、最大和平均极限集中荷载。3每次冲击荷载增量后在890N集中荷载作用下的最小、最大和平均挠度。4在冲击荷载作用后，承受规定的保证荷载的试验达到规定的降落高度所占的百分率。5在极限冲击荷载下，最小、最大和平均落袋高度。6出现第一个显著的损坏时最小、最大和平均集中静载。7出现第一个显著的损坏时的最小、最大和平均冲击荷载。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【D.3仪器设备D.3仪器设备D.3.1均布荷载试验装置（图D.3.1）应符合下列要求：1支承构件应平置在真空舱的底槽上，并与其牢固固定，防止在试验时转动或下挠。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【2真空舱：由一个有足够强度和刚度的底槽，以板材试件作盖，用厚度为0.15mm的聚乙烯膜覆盖后，周边用胶带封闭牢固形成的密封舱。3真空泵用来在试件下面形成负压。4压力计用来测定试件的荷载。5挠度计应安装在刚性的三脚架上，三脚架应固定在支承构件上。图D.3.1真空舱试验装置1——板材试件；2——支承构件（支承在真空舱上防止转动或下挠）；3——封闭真空舱的聚乙烯膜；4——密封带；5——真空舱；6——接真空泵；7——接压力计D.4试件的准备D.4试件的准备D.4.1板材试件数量：每种试验条件至少10个试件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【E.2试件设计及制作E.2试件设计及制作E.2.1测定木材顺纹受压弹性模量或应力-应变曲线的试件，应采用正方形截面，试件的截面边宽不宜小于60mm，高度不应大于截面宽度的6倍。两个端面必须平整、相互平行并垂直于纵轴线。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【E.2.3在进行短构件顺纹受压试验之前，应在每一个试件两端试材中分别切取顺纹受压强度和弹性模量标准小试件各3个。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【E.2.4试件的含水率和制作尺寸偏差应符合本标准第3章的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【E.3试验设备与装置E.3试验设备与装置E.3.1所使用的加载设备应保证测读荷载准确读到所施加荷载的1％，当所施加的荷载低于最大荷载的10％时，应保证准确读到最大荷载的0.1％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【E.3试验设备与装置E.3试验设备与装置E.3.1所使用的加载设备应保证测读荷载准确读到所施加荷载的1％，当所施加的荷载低于最大荷载的10％时，应保证准确读到最大荷载的0.1％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【E.4.2测定木材的应变值试验，应采用连续匀速加载，试验机压头运行速度不得大于下式的计算值：υ＝5×10－5l（E.4.2）式中：υ——试验机压头运行速度（mm/s）；l——试件顺木纹方向的长度（mm）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【F.6试验结果F.6试验结果F.6.1试件胶缝的剪切强度可按下式计算：（F.6.1）式中：fJv——试件胶缝的剪切强度（N/mm2），计算结果保留两位有效数字；k——修正系数，当顺木纹方向的试件厚度小于50mm时，k＝0.78＋0.0044t；Av——试件的剪切面积（对试验条取A＝bt，对钻取木芯取A＝lt）；t——试件厚度（mm）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【附录G胶粘耐久性快速测定法附录G胶粘耐久性快速测定法G.0.1本方法适用于评估新研制的耐水性胶粘剂的胶粘耐久性。注：在木结构工程施工质量验收中，当需检测构件胶缝脱胶率时，可按照附录J的规定进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【G.0.3用于耐久性测定的胶液，其质量应经本标准第12章规定的方法检验通过。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【G.0.4用于耐久性测定的试条，应以软木松类木材制作，试条应全部取自同一段木材，且不得有木节、斜（涡）纹、虫蛀、裂纹、髓心和有树脂溢出等缺陷，试条截面上的年轮方向与胶合面夹角应为60°～90°。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【G.0.5一次耐久性测定，需以8对试条进行胶合，加工成32个胶缝顺纹剪切试件（图12.2.3），其加工质量应符合本标准第12章的有关要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【H.0.4胶液黏度测定完毕后，应立即用适当的清洗剂清洗黏度计及盛胶容器。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【J.6.2总脱胶率：每一试件的总脱胶百分率可按下式计算：（J.6.2）式中：J——总脱胶百分率（％）；ld——总脱胶长度（mm）；lg——总胶缝长度（mm）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.2木结构工程必须执行本规范。1.0.2本条阐明了本规范的适用范围。1根据工程建设强制性标准编制工作的相关规定：“避免在各项目建设类技术规范中出现重复现象”，本规范综合考虑对房屋建筑工程、市政工程和园林景观工程等木结构工程提出相关要求，形成规范条文；2鉴于本规范在木结构领域的引领作用，技术内容涵盖材料、设计、施工与验收、使用与维护、耐久性、可持续利用等木结构全寿命过程中的基本技术要求，强调宏观的和原则性的要求；3本规范适用的木结构类型包括：传统木结构、原木和方木结构、轻型木结构和胶合木结构等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2基本规定2基本规定2.0.1木结构及其构件的安全等级不应小于三级。当结构构件、部件与结构的安全等级不一致时，应在设计文件中明确标明。2.0.1本条规定了结构安全等级要求。该规定与工程建设强制性规范《工程结构通用规范》一致。根据《工程结构通用规范》的相关规定：结构设计时，应根据结构破坏可能产生后果的严重性，采用不同的安全等级。结构安全等级分为三级，当破坏后果为很严重、严重和不严重时，破坏等级分别对应于一级、二级和三级。结构及其部件的安全等级不得低于三级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.0.2结构用木材的含水率应符合木结构设计、制作与安装要求。3.0.2本条规定了结构用木材的含水率要求。木材含水率是指木材中所含水分的质量占其烘干质量的百分比。木结构构件应采用较干的木材制作，能够相当程度上减小因木材干缩造成的松弛变形和裂缝的危害，对保证工程质量作用很大。但随着加工工艺、加工技术的发展，对木材的含水率要求将会产生变化，因此，本规范仅作出原则性规定，需要在项目建设过程中，根据项目的情况把握。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.4结构用本材的强度设计指标应根据木构件的尺寸、使用条件、结构设计工作年限等因素进行调整。3.0.4本条主要规定了结构用木材设计指标值的调整要求。结构用木材的设计指标一般随着不同的木截面尺寸、不同的使用条件、不同的设计工作年限等发生变化，在设计和使用过程中必须对其作出调整。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【3.0.4结构用本材的强度设计指标应根据木构件的尺寸、使用条件、结构设计工作年限等因素进行调整。3.0.4本条主要规定了结构用木材设计指标值的调整要求。结构用木材的设计指标一般随着不同的木截面尺寸、不同的使用条件、不同的设计工作年限等发生变化，在设计和使用过程中必须对其作出调整。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【3.0.7结构用胶粘剂类型应满足使用环境要求，且其胶合性能应满足设计要求的强度和耐久性指标。3.0.7本条主要规定了对承重木结构胶粘剂的胶合性能要求。合格的胶合性能是保证结构用木材正常受力的前提条件，结构用木材内部的胶缝界面可有效地传递应力、有利于工程木的尺寸稳定、防水防潮，并协调粘结单元之间的变形。胶缝界面的耐久性取决于其抗老化能力，是结构用木材构件保证胶合强度、安全工作的基础，因此，胶粘剂的耐久性也是衡量胶粘剂最重要的性能指标，胶粘剂的使用应能满足木结构的使用年限要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【4.2.5楼(屋面)板设计应符合下列规定;1应进行竖向荷载作用下的承载力验算和变形计算；2除方木、原木结构外，应进行平面内荷载作用下的承载力计算。4.2.5本条规定了木结构楼（屋面）板设计相关要求。1楼（屋面）板应进行竖向荷载作用下的承载力验算和变形验算。2使用者在木结构楼盖上的动力运动使得楼盖产生振动，当楼盖上覆一定厚度的混凝土面层时，楼盖的抗振动性能大大提高，一般无需进行振动验算；对无混凝土面层的木结构楼盖则应进行振动验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3当抗侧力设计构造要求进行设计时，剪刀墙的设置应符合下列规定（图1）：1）单个墙段的墙肢长度不应小于0.6m，墙段的高宽比不应大于4：1；2）同一轴线上相邻墙段之间的距离不应大于6.4m；3）墙端与离墙端最近的垂直方向的墙段边的垂直距离不应大于2.4m；4）一道墙中各墙段轴线错开距离不应大于1.2m。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【3当抗侧力设计构造要求进行设计时，剪刀墙的设置应符合下列规定（图1）：1）单个墙段的墙肢长度不应小于0.6m，墙段的高宽比不应大于4：1；2）同一轴线上相邻墙段之间的距离不应大于6.4m；3）墙端与离墙端最近的垂直方向的墙段边的垂直距离不应大于2.4m；4）一道墙中各墙段轴线错开距离不应大于1.2m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4当抗侧力设计按构造要求进行设计时，结构平面不规则与上下层墙体之间的错位应符合下列规定：1）上下层构造剪力墙外墙之间的平面错位不应大于楼盖搁栅高度的4倍，或不应大于1.2m；2）对于进出面没有墙体的单层车库两侧构造剪力墙、或顶层楼（屋）盖外伸的单肢构造剪力墙，其无侧向支撑的墙体端部外伸距离不应大于1.8m（图2）；3）相邻楼盖错层的高度不应大于楼盖搁栅的截面高度；4）楼盖、屋盖平面内开洞面积不应大于四周支撑剪力墙所围合面积的30％，且洞口的尺寸不应大于剪力墙之间间距的50％（图3）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.4.3当抗震设防烈度为8度或9度时，木结构设计应同时考虑竖向地震作用的荷载效应组合。4.4.3本条规定了木结构设计中同时考虑竖向地震作用的条件。竖向地震作用计算应按《建筑与市政工程抗震通用规范》的相关规定确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【4.4.3当抗震设防烈度为8度或9度时，木结构设计应同时考虑竖向地震作用的荷载效应组合。4.4.3本条规定了木结构设计中同时考虑竖向地震作用的条件。竖向地震作用计算应按《建筑与市政工程抗震通用规范》的相关规定确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【4.4.4当上部木结构、下部为其他结构的木混合结构连接处进行强度、局部承压和抗拉拔作用的抗震计算时，应将地震作用引起的侧向力和倾覆力矩乘以不小于1.2的放大系数。4.4.4本条提出了地震作用对上下混合木结构设计的相关规定。主要通过强调上下混合结构的连接设计的特殊性，考虑地震引起的不确定性，保证木结构的延性和安全。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.3木结构建筑外墙防护板和外墙防水膜之间应设置排水通风空气层，有效空隙不应小于排水通风空气层总空隙的70％，空隙开口处应采取防生物危害的措施。5.1.3本条规定了外墙的防水透气技术措施，用以保证潮气和水分的排出，同时防止凝露等现象的发生。暴露在室外的开口，其空腔内容易受到老鼠和鸟类做巢、白蚁侵蚀的危害，需要在开口处采取相应的保护措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.5在门窗洞口、屋面、屋顶露台和阳台等部位均应采取防水、防潮和排水的构造措施；在外墙开洞处应采取防开裂与防渗水、浸水构造措施。5.1.5本条规定了木结构门窗洞口及其他易淋水部位的防水防潮措施要求。由于门窗洞口、屋面、外墙开洞处、屋顶露台和阳台等部位易于集水，因此需要专门对防水、防潮和排水的构造措施进行规定，以利于对木结构主体的保护。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.2当木结构建筑施工现场位于白蚁危害区域等级为Z2、Z3和Z4区域内时，木结构建筑的施工应符合下列规定；1施工前应对场地周围的树木和土壤进行白蚁检查和灭蚁工作；2应清除地基土中已有的白蚁巢穴和潜在的白蚁栖息地；3地基开挖时应彻底清除树桩、树根和其它埋在土壤中的木材；4施工木模板、废木材、纸质品及其他有机垃圾，应及时清理干净；5进人现场的木材、其他林产品、土壤和绿化用树木，均应进行白蚁检疫，施工时不应采用任何受白蚁感染的材料；6应按设计要求做好防治白蚁的其他各项措施。5.2.2本条主要针对施工现场所处的白蚁危害区域，提出木结构施工现场的防生物危害施工技术措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.3防腐5.3防腐5.3.1木结构应根据使用环境采取相应的化学防腐处理措施，在下列使用环境条件下，结构用木材应进行防腐处理：1浸在水中；2直接与土壤、砌体、混凝士接触；3长期暴露在室外；4长期处于通风不良且潮湿的环境中。5.3.1本条主要针对容易使木材产生腐朽的环境条件，提出了木材防腐要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6施工及验收6施工及验收6.0.1木结构工程施工应采取保证施工过程中结构承载力和稳定性的安全措施以及保证施工设备、设施安全性的措施，并应进行必要验算。6.0.1本条规定了木结构施工要求。木结构工程由于材料自身的原因，存在较大的施工风险。为保证施工及结构的安全，要求施工单位具备相应的施工能力及管理能力。对于不同组件单位，应进行吊点的设计，既要保证组件顺利就位，也要保证组件与组件之间无变形、错位。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.0.5当木结构工程施工选用其他材料和构配件替代设计文件中规定的材料和构配件时，应保障结构可靠性。6.0.5本条规定了材料的替换原则。用等强换算方法使用高等级材料替代低等级材料，由于截面减小，可能影响抗火性能，故有时结构并不安全，截面减小还可能影响结构的使用功能和耐久性；反之，用等强换算方法使用低等级材料替代高等级材料，尚应执行各类构件对木材材质等级的规定，故通过等强换算进行材料替换，需经设计单位复核同意。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.0.6木结构在拆除作业前，应对施工作业人员进行书面安全技术交底。7.0.6本条规定了木结构拆除作业前的有关程序要求。拆除作业前，对施工作业人员进行书面安全技术交底，是安全生产必不可少的重要环节。安全技术交底内容主要包括：作业环境、危险因素及应急处置措施、个人安全防护用品使用、施工机械及机具操作、用火用电等要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.2本规范适用于无抗震设防要求的新建、改建和扩建机械工业厂房的结构设计。1.0.2机械工业厂房类型的划分一般可按以下原则：无桥式起重机或起重量不大于20t的A1～A5工作级别桥式起重机的厂房为轻型厂房，起重量大于100t的桥式起重机的厂房为重型厂房，其余为中型厂房。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.3天窗架skylighttruss；monitorframe设置在屋架或屋面梁上供采光和通风用并承受与屋盖有关作用的桁架或框架。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.7抗风柱wind-resistantcolumn为承受风荷载而在房屋围护墙处设置的柱。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.13起重机梁cranegirder承受起重机轮压所产生的竖向荷载和纵、横向水平荷载的梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.2.3几何参数A——毛截面面积；An——净截面面积；As——钢筋截面面积；H——结构总高度、柱高度；H1、H2、H3——阶形柱上段、中段(或单阶柱下段)、下段的高度；b——构件截面宽度；d——土层深度或厚度、钢筋直径；h——计算楼层层高、构件截面高度；t——剪力墙厚度、楼板或钢板厚度；λ——长细比。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3基本规定3基本规定3.0.1机械工业厂房的结构型式应根据工艺要求、材料供应和施工条件等因素确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【3.0.9直接承受间歇性辐射热影响，构件表面温度经常处于150℃以上的厂房，应采用钢结构，并应对其构件采取相应的隔热措施。当采取隔热防护措施后，其表面温度仍高于100℃时，在计算钢的设计强度和弹性模量时，宜计入相应的折减系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4荷载和作用4.1一般规定4荷载和作用4.1一般规定4.1.1机械工业厂房结构设计应根据使用过程中在结构上可能同时出现的荷载，按承载能力极限状态和正常使用极限状态分别进行荷载(效应)组合，并应取各自的最不利的效应组合进行设计。直接承受动力荷载作用的构件和连接节点，当按静力荷载设计时，应乘以动力系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.3机械工业厂房屋面和楼面活荷载、屋面积灰荷载和清灰设施所产生的荷载、设备荷载、起重机荷载、地面运输荷载、堆料荷载，以及施工和检修荷载等，应在施工图中注明。4.1.3为确保使用阶段和施工阶段楼面活荷载不超过设计规定的限值，本规范规定在施工图中应注明活荷载的限值，以引起生产和施工管理人员的注意。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【4.1.5地下坑沟的设计，当使用过程中可能出现的荷载同时作用时，应按不同组合分别进行计算，并应取其中最不利者。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【4.2.6机械工业厂房屋面活荷载，应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.3纵向联系梁做施工验算时，应按距梁端1／3跨度处作用有1.0kN的集中荷载的计算图形进行计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【4.5雪荷载、屋面积灰荷载和风荷载4.5雪荷载、屋面积灰荷载和风荷载4.5.1机械工业厂房雪荷载、屋面积灰荷载和风荷载，应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.6起重机荷载4.6起重机荷载4.6.1起重机的纵向和横向水平荷载取值、单层起重机厂房多台起重机的组合，应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定。4.6.1在确定起重机的纵向水平荷载时，起重机的刹车轮数量应由随机技术文件提供，一般情况下起重机的刹车轮数量占总轮数的1／2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.6起重机荷载4.6起重机荷载4.6.1起重机的纵向和横向水平荷载取值、单层起重机厂房多台起重机的组合，应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定。4.6.1在确定起重机的纵向水平荷载时，起重机的刹车轮数量应由随机技术文件提供，一般情况下起重机的刹车轮数量占总轮数的1／2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【4.6.4计算设有双层桥式起重机或梁式起重机的单层厂房排架和框排架时，其荷载组合应符合下列规定：1双层起重机的竖向荷载，宜按上层和下层起重机分别不多于2台进行组合计算；下层起重机满载时，上层起重机应按空载计算；上层起重机满载时，下层起重机的荷载不应计入；2多台起重机的水平荷载，宜按参与组合的起重机台数不多于2台进行计算；3多台起重机的竖向荷载和水平荷载的折减系数应按满载起重机的台数确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.7.4履带车、平板挂车对应的汽车荷载等级可按表4.7.4的规定确定。表4.7.4履带车、平板挂车对应的汽车荷载等级4.8地面荷载4.8地面荷载4.8.1机械工业厂房的地面荷载，应按工艺提出的要求确定。当工艺无特殊要求时，可按下列规定采用：1机械加工、装配、焊接、工具、修理等各类车间，可取10.0kN／m2～30.0kN／m2；2中央工具库、工具分发室等，可取8.0kN／m2～15.0kN／m2；3热加工车间的地面荷载，可按本规范附录F的规定采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.9.5机车荷载动力系数，当坑沟顶板面至轨底的高度大于或等于1.0m时，可取1.0；小于或等于0.5m时，可取1.4，当高度在0.5m～1.0m之间时可线性插入采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.9.8设备搬运装卸荷载的动力系数可取1.1～1.3。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【5.2.5进口钢筋、钢丝，应对其力学性能和化学成分进行检验，并应在符合要求后再采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.5下列承重结构和构件，不应采用Q235沸腾钢：1直接承受动力荷载或振动荷载，且需要验算疲劳的结构或构件；2工作温度低于—20℃时的直接承受动力荷载，或振动荷载但可不验算疲劳的结构或构件，以及承受静力荷载的受弯或受拉的重要承重结构或构件；3工作温度不高于—30℃的所有承重结构或构件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.4砌体材料5.4砌体材料5.4.1砌体材料，应根据其受力特征、所处环境以及材料供应等条件选用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6地基设计6.1一般规定6地基设计6.1一般规定6.1.1机械工业厂房地基基础的设计等级，应按现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定执行，但重型机械工业厂房，其地基基础设计等级不应低于乙级。6.1.1地基基础设计等级，重要的工业厂房为甲级，一般的工业厂房为丙级，除此之外的为乙级。明确了重型机械工业厂房的地基基础设计等级不应低于乙级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【6.1.5表6.1.4所列设计等级为丙级的机械工业厂房，有下列情况之一时，应做地基变形验算：1地基承载力特征值小于130kPa，且体型复杂的建筑；2在基础上及其附近有地面堆载或相邻基础荷载差异较大，可能引起地基产生过大的不均匀沉降时；3软弱地基上的建筑物存在偏心荷载时；4相邻建筑距离近，可能发生倾斜时；5地基内有厚度较大或厚薄不均的填土，其自重固结未完成时。6.1.5地基基础设计等级虽为丙级的工业厂房，当情况特殊，过大或不均匀的地基变形造成上部结构的破坏和裂缝的事例很多，因此，控制地基变形成为地基设计的主要原则。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.7机械工业厂房的最终沉降量、沉降差、倾斜和局部倾斜等地基变形计算值，不应大于现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007有关地基变形允许值的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【7.2基础埋置深度7.2基础埋置深度7.2.1基础的埋置深度，应根据作用在地基上荷载的大小和性质、基础型式和构造、地基承载力、地基土的冻胀和融陷的影响、建筑物的用途、有无地下室、设备基础和地下设施、岩土地质条件及水文地质条件、相邻建筑物的基础埋置深度等因素确定，并应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定。冻土地区基础的埋置深度，应符合现行行业标准《冻土地区建筑地基基础设计规范》JGJ118的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.4高杯口基础当符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定时，其杯壁和短柱配筋可按构造要求进行设计；当不符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定时，高杯口的短柱应视为排架柱的一部分，并应与排架柱一起按多阶柱进行内力分析，求得内力后，按柱子进行配筋设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.5预制柱插入杯口部分的表面应凿毛。柱与杯口间的空隙，应用强度等级比基础高一级的补偿收缩细石混凝土充填密实；当细石混凝土强度达到设计强度的70％以上时，可进行上部结构的吊装。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.7装配整体式结构的计算与构造，应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.1.7装配整体式结构的计算与构造，应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.8在局部荷载或集中力作用下的钢筋混凝土板，应验算抗冲切强度并采取构造措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.9符合下列条件之一时，宜按本规范第9.2.10条的规定计入相邻起重机梁反力差引起的纵向偏心弯矩，并应按本规范第9.2.11条的规定计算其对柱内力的影响：1柱距不大于9m，起重机起重量大于等于75t的矩形和工字形截面柱，以及起重机起重量大于等于50t的双肢柱；2柱距大于9m但不大于12m，起重机起重量大于等于50t的矩形和工字形截面柱，以及起重机起重量大于等于32t的双肢柱；3柱距大于12m，起重机起重量大于等于20t；4起重机起重量大于等于32t的露天栈桥柱；5相邻柱距差一倍及以上；6平面外刚度较差的柱。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.3.2钢结构有檩屋盖体系檩条的选用，宜符合下列要求：1跨度小于等于6m、屋面荷载较小，宜采用实腹式檩条；其截面形式可选用倒L形、冷弯薄壁卷边槽钢(C形)、冷弯薄壁卷边Z形钢；2跨度为6m～9m，可采用实腹式连续檩条；3跨度大于9m，宜采用平面或空间桁架式檩条。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3.5跨度大于等于18m的厂房，不宜采用钢筋混凝土屋架或屋面梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3.16托架、托梁与柱的连接，可根据工程的实际情况采用平接或叠接，并宜采用铰接。9.3.10～9.3.16条文对钢托架和托梁的支承方式、结构选型、跨高比和构造等作了比较具体的规定。工程中一般采用托架，当高度受限制或有其他特殊要求时，可采用托梁。托架或托梁是否起拱由设计人员根据具体情况确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【9.3.16托架、托梁与柱的连接，可根据工程的实际情况采用平接或叠接，并宜采用铰接。9.3.10～9.3.16条文对钢托架和托梁的支承方式、结构选型、跨高比和构造等作了比较具体的规定。工程中一般采用托架，当高度受限制或有其他特殊要求时，可采用托梁。托架或托梁是否起拱由设计人员根据具体情况确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.4起重机梁9.4起重机梁9.4.1钢筋混凝土结构厂房，柱距小于7.5m、起重机工作级别为A1～A5时，起重机梁的选用应符合下列规定：1起重量大于等于150t时，应采用钢结构；2起重量为50t～125t时，宜采用钢结构，可采用预应力混凝土结构；3起重量小于等于32t时，宜采用钢结构或预应力混凝土结构，可采用钢筋混凝土结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.4.13符合下列情况之一的钢起重机梁，宜设置制动结构、辅助桁架及其支撑系统(图9.4.13)：1起重机工作级别为A6～A8；2起重机梁跨度大于等于12m；3桁架式起重机梁。图9.4.13制动结构组成示意1-制动板或制动桁架腹杆；2-下翼缘水平支撑；3-起重机梁；4-边梁；5-辅助桁架；6-垂直支撑；7-走道；8-栏杆9.4.14位于中柱的起重机梁，当相邻的起重机梁高度相同且轨高一致时，制动结构可由两起重机梁的上翼缘或起重机桁架的上弦杆和制动板或腹杆系统组成；当相邻起重机梁的高度不等且轨高相差较大时，可按位于边柱的起重机梁处理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.6.2钢柱的截面尺寸应满足强度、稳定、刚度和构造的要求；排架分析时，其截面尺寸可按本规范附录N的规定初选，经验算后确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.6.2钢柱的截面尺寸应满足强度、稳定、刚度和构造的要求；排架分析时，其截面尺寸可按本规范附录N的规定初选，经验算后确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.7.7单层砖柱厂房，应在檐口和窗顶标高处设置现浇钢筋混凝土圈梁；当厂房内设有起重机或有较大振动设备时，除应在檐口和窗顶标高处设置现浇钢筋混凝土圈梁外，尚应在墙体高度的中段结合窗洞位置适当增设圈梁。建在软土地基上的单层砖柱厂房，应在基础顶面处设置现浇钢筋混凝土圈梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.8支撑系统9.8支撑系统9.8.1单层厂房应根据厂房的承重结构形式、屋盖形式、起重运输设备形式、有无振动设备、围护结构的种类和构造特点、厂房的高度和跨度、柱网尺寸、结构单元长度等因素布置支撑系统。9.8.1对于跨度大、起重机起重量大、屋面体系刚度差的厂房，支撑的设置应慎重对待、从严控制。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.8.2支撑系统的布置应做到传力简捷明确。屋盖支撑与柱间支撑应相互协调布置，并宜布置在结构单元同一个开间内，形成封闭的空间结构支撑系统。9.8.2合理的支撑系统能够改善厂房构件的工作条件，使各构件协同工作，从而增强厂房的承载能力和总体刚度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.8.12天窗架的支撑系统的设置，应符合下列规定：1有檩或无檩屋盖体系，宜在天窗架结构单元端开间设置上弦横向水平支撑；2天窗架结构单元端开间在天窗架端部应设置竖向支撑；当天窗架的跨度大于或等于12m时，应在天窗架中央竖杆平面内增设竖向支撑；3当天窗架结构单元长度无檩体系超过36m、有檩体系超过30m时，宜在结构单元中部有柱间支撑的柱间增设天窗架竖向支撑；4设有大于等于3t锻锤或类似的振动设备时，应在锻锤或类似振动设备所在开间以及相邻开间外的一个开间增设竖向支撑；5竖向支撑间，应设通长水平系杆。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【9.8.14柱间支撑的设置，应符合下列规定：1厂房应在结构单元端部设置上柱柱间支撑，并应在结构单元中部设置上、下柱柱间支撑；当结构单元的长度较大时，宜增设上、下柱柱间支撑，支撑的间距不宜大于60m；2柱间支撑应布置在设有横向支撑和竖向支撑的开间；3对多跨联合厂房，在内柱列宜适当增加柱间支撑；4当使用要求不允许设置支撑时，可设置纵向刚架；5厂房柱设有牛腿时，下柱柱间支撑宜采用双片支撑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.8.14柱间支撑的设置，应符合下列规定：1厂房应在结构单元端部设置上柱柱间支撑，并应在结构单元中部设置上、下柱柱间支撑；当结构单元的长度较大时，宜增设上、下柱柱间支撑，支撑的间距不宜大于60m；2柱间支撑应布置在设有横向支撑和竖向支撑的开间；3对多跨联合厂房，在内柱列宜适当增加柱间支撑；4当使用要求不允许设置支撑时，可设置纵向刚架；5厂房柱设有牛腿时，下柱柱间支撑宜采用双片支撑。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.9.4采用轻型板材作墙体时，其托梁应与排架柱、墙架柱、抗风柱等连接，并应符合下列规定：1托梁宜布置在厂房主体结构柱的外侧，可设计成简支或连续构件；当需要承受墙板重时，托梁应按双向弯曲设计；2当托梁跨度为3.6m～6m时，应在其跨度中间设置拉条或撑杆；当托梁跨度大于6m时，应在其跨度三分点或四分点处各设置一道拉条或撑杆；托梁拉接点间距离不宜大于3m；3托梁在风荷载作用下，应验算其整体稳定性，并可利用墙板或拉条等构造措施保证其整体稳定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【9.9.6基础梁下的回填土与梁底之间，宜预留不小于100mm的空隙；当梁底下为膨胀土或冻胀土时，应换填不少于300mm厚的炉渣等松散材料。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.1.2钢筋混凝土多层与高层厂房结构平面布置，宜简单、规则、对称，刚度和承载力分布均匀，并应与荷载布置相对应。在结构单元平面内，框架、剪力墙、支撑等抗侧力构件宜对称、均匀布置，并宜沿结构全高布置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.1.6当钢筋混凝土多层与高层厂房的体形复杂，且各部分层数、高度、荷载、刚度和地基差异较大，采取结构构造和施工措施难以解决各部分之间的沉降差异时，可设置沉降缝将厂房分成若干个简单的结构单元。沉降缝的宽度，应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定。10.1.6沉降缝的留置一般在新老工程交接部位较多，在同一新建工程中，一般靠调整基底应力、结构构造和施工措施来解决。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.2.7在内力计算时，宜计及楼面活荷载不利布置引起梁弯矩的增大。按满载计入时，宜将按满载计算的梁跨中弯矩值乘以放大系数1.1～1.2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【10.3.4矩形框架柱截面的宽度和高度不宜小于300mm，圆柱截面直径不宜小于350mm；柱截面高宽比不宜大于3。柱截面可沿竖向改变截面尺寸和混凝土强度等级，但不宜在同一楼层同时改变截面尺寸和混凝土强度等级。10.3.4给出了框架柱合理的截面尺寸限制条件。不在同一楼层同时改变截面尺寸和混凝土强度等级，是避免在同一部位刚度和承载能力过度集中削弱。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.3.10当框架梁、柱的混凝土强度等级不同时，框架核心区的混凝土应符合下列规定：1柱子混凝土强度等级高于梁板混凝土强度等级不超过2级时(以5N／mm2为1级)，核心区混凝土可随梁板混凝土同时浇筑，但应验算核心区的承载力；2柱子混凝土强度等级高于梁板混凝土强度等级超过2级时，应根据工程具体情况采取相应的构造措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.0.2框排架厂房的框架部分，可采用框架、框架-剪力墙或框架-支撑结构。侧向框排架结构厂房，排架跨与框架跨的连接宜采用铰接。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.1.6原厂房已损坏的构件进行修复时，对材性不明的构件，应进行取样试验；取样时，应保证构件不受损伤。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【12.1.9当改建和扩建的厂房在生产的过程中存在有高温、高湿、低温、化学腐蚀时，应提出保护结构安全的相应防范措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【12.2.2采用整体顶升或局部顶升增加原有厂房高度时，应符合下列规定：1应精确核算屋盖的荷载，并应将其作为选择同步顶升用千斤顶承载力的依据；2顶升用千斤顶的承载力，应为屋盖总荷载的2倍；3顶升前应铲除屋架与柱的连接焊缝，并应采取安全措施；4应核算顶升着力点的局部承压力；5屋盖应增设临时支撑，并应防止结构失稳；6顶升施工时各点应同步顶升，各点相对差异值应控制为其间距的0.002倍～0.004倍。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【12.2.3露天栈桥改为生产厂房时，应符合下列规定：1可采用钢或钢筋混凝土短柱将露天起重机柱接高，屋盖系统可支承在加高后的柱上；2屋盖宜采用轻型屋盖系统；3应对加盖后的厂房进行排架分析；并应复核柱子与基础的强度及地基承载力，当不符合要求时，应进行加固。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【12.4多层厂房的加层12.4多层厂房的加层12.4.1多层厂房的加层设计，应对原多层厂房的结构进行承载力验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【附录D构件表面温度附录D构件表面温度表D构件表面温度(℃)附录E工作平台的均布活荷载附录E工作平台的均布活荷载E.0.1机械化运输系统、起重机检修平台、锅炉房、煤气站、工艺和公用平台的均布活荷载标准值，可按表E.0.1的规定采用。表E.0.1工作平台均布活荷载标准值(kN／m2)注：荷载的组合值系数宜取1.0，频遇值系数宜取0.95，准永久值系数宜取0.85。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【Q.0.3当孔洞直径小于梁高的0.1倍且小于100mm时，孔洞周边可不设补强钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【3孔洞上、下弦杆内的箍筋应符合下列表达式的要求，翼缘位于受拉区的T形截面梁，可按矩形截面梁进行设计；当翼缘位于受压区时，可计入翼缘的有利作用：式中：b＇f——翼缘的有效宽度，应取2倍梁腹板宽度和1倍梁腹板宽度加翼缘厚度的2倍之和的较小值(mm)；h＇f——翼缘厚度(mm)；β——剪力分配系数，宜取0.8。4孔洞受压弦杆下缘的纵向钢筋和受拉弦杆上缘的纵向钢筋，应符合下列要求，并不得小于受压弦杆上缘的纵向钢筋：1)孔洞直径小于等于200mm时，可采用2Φ12；2)孔洞直径大于200mm且小于等于400mm时，可采用2Φ14；3)孔洞直径大于400mm且小于等于600mm时，可采用2Φ16。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3孔洞上、下弦杆内的箍筋应符合下列表达式的要求，翼缘位于受拉区的T形截面梁，可按矩形截面梁进行设计；当翼缘位于受压区时，可计入翼缘的有利作用：式中：b＇f——翼缘的有效宽度，应取2倍梁腹板宽度和1倍梁腹板宽度加翼缘厚度的2倍之和的较小值(mm)；h＇f——翼缘厚度(mm)；β——剪力分配系数，宜取0.8。4孔洞受压弦杆下缘的纵向钢筋和受拉弦杆上缘的纵向钢筋，应符合下列要求，并不得小于受压弦杆上缘的纵向钢筋：1)孔洞直径小于等于200mm时，可采用2Φ12；2)孔洞直径大于200mm且小于等于400mm时，可采用2Φ14；3)孔洞直径大于400mm且小于等于600mm时，可采用2Φ16。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1总则1总则1.0.1为贯彻执行国家有关防震减灾法律法规，并实行以预防为主的方针，使构筑物经抗震设防后，减轻地震破坏，避免人员伤亡或完全丧失使用功能，减少经济损失，制定本规范。1.0.1国家有关的防震减灾法律、法规主要指《中华人民共和国建筑法》、《中华人民共和国防震减灾法》及相关的条例等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.3抗震设防标准seismicprecautionarycriterion衡量抗震设防要求高低的尺度，由抗震设防烈度或设计地震动参数及构筑物抗震设防类别确定。2.1.3抗震设防标准是一种衡量对构筑物抗震能力要求高低的综合尺度，既取决于建设地点预期地震动强弱的不同，又取决于构筑物抗震设防类别的不同。本规范规定的设防标准是最低要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.12地震作用效应调整系数modifiedcoefficientofseismicactioneffect抗震分析中结构计算模型的简化和弹塑性内力重分布或其他因素的影响，在结构或构件设计时对地震作用效应进行调整的系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.2.4计算系数α——水平地震影响系数；αmax——水平地震影响系数最大值；αvmax——竖向地震影响系数最大值；γG、γE、γW——作用分项系数；γRE——承载力抗震调整系数；ζ——阻尼比；ε——结构类型指数；δ——结构基本振型指数；η——地震作用效应(内力和变形)的增大或调整系数；λ——构件长细比，比例系数，修正系数，剪跨比；ξy——结构(构件)屈服强度系数；ρ——配筋率，比率，耦联系数；φ——构件受压稳定系数；ψ——组合值系数，影响系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【3.4.5构筑物抗侧力结构的平面布置宜规则对称，结构沿竖向侧移刚度宜均匀变化，竖向抗侧力构件的截面尺寸和材料强度宜自下而上逐渐减小，宜避免抗侧力结构的侧移刚度和承载力突变。不规则构筑物的抗震设计应符合本规范第3.4.7条的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【3.4.10当设置伸缩缝和沉降缝时，其宽度应符合防震缝的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【3.4.13构筑物的支撑系统应能保证地震时结构的整体性和稳定性，保证可靠地传递水平地震作用。3.4.13本条的支撑系统包括屋盖支撑和柱间支撑等，设计上的不完善或不合理，将影响结构的整体性和抗震能力的发挥。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.5结构分析3.5结构分析3.5.1构筑物的结构应按多遇地震作用进行内力和变形分析，可假定结构与构件处于弹性工作状态，内力和变形分析可采用线性静力方法或线性动力方法。3.5.1本规范中除少数构筑物按抗震设防烈度的设防地震进行抗震验算外，其余均按低于本地区抗震设防烈度的多遇地震作用进行反应(结构内力和变形)分析，此时假定结构及其构件均处于弹性工作状态。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【3.5.2不规则且具有明显薄弱部位，地震时可能导致严重破坏的构筑物，应按本规范有关规定进行罕遇地震作用下的弹塑性变形分析。可根据结构特点采用弹塑性静力分析或弹塑性时程分析方法。本规范有具体规定时，亦可采用简化方法计算结构的弹塑性变形。3.5.2通过现有工程实例分析，本规范仅对8度和9度区的部分场地条件下的钢筋混凝土框排架结构、柱承式筒仓、井架、井塔、电视塔等构筑物要求进行罕遇地震作用下的变形验算，也就是对其薄弱层(部位)进行层间弹塑性变形控制，以防止因变形集中导致结构倒塌。具体的分析方法可采用本规范给出的简化法，也可采用其他方法进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【3.5.4结构抗震分析时，应根据各结构层在平面内的变形情况确定为刚性、半刚性和柔性等的横隔板，再按抗侧力系统的布置确定抗侧力构件间的共同工作，并应进行构件间的地震内力分析。3.5.4刚性、半刚性、柔性横隔板是分别指在平面内不考虑变形、考虑变形、不考虑刚度的楼板或屋盖。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【3.5.6利用计算机进行结构抗震分析时，应符合下列规定：1计算模型的建立和简化计算处理应符合结构的实际工作状况，计算中应计入楼梯构件的影响。2计算软件的技术条件应符合本规范和国家现行有关标准的规定，并应阐明其特殊处理的内容和依据。3复杂结构进行多遇地震作用下的内力和变形分析时，应采用不少于2个的不同计算程序，并应对其计算结果进行分析比较。4对计算程序的计算结果，应经分析判定其合理性和有效性后再用于工程设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.6非结构构件3.6非结构构件3.6.1非结构构件，包括构筑物主体结构以外的结构构件、设施和机电等设备，自身及其与结构主体的连接应进行抗震设计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【3.7结构材料与施工3.7结构材料与施工3.7.1抗震结构对材料和施工质量的特别要求应在设计文件中注明。3.7.1本条为强制性条文。抗震结构设计对材料和施工方面的要求，包括材料代用的技术要求，主要指材料的强度等级、延性、施工质量等要求，均应在设计文件中注明。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【3.7.2结构材料的性能指标应符合下列规定：1砌体结构材料应符合下列规定：1)普通砖和多孔砖的强度等级不应低于MU10，其砌筑砂浆的强度等级不应低于M5；2)混凝土小型空心砌块的强度等级不应低于MU7.5，其砌筑砂浆的强度等级不应低于M7.5。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【3.7.2结构材料的性能指标应符合下列规定：1砌体结构材料应符合下列规定：1)普通砖和多孔砖的强度等级不应低于MU10，其砌筑砂浆的强度等级不应低于M5；2)混凝土小型空心砌块的强度等级不应低于MU7.5，其砌筑砂浆的强度等级不应低于M7.5。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.7.4在施工中，当以强度等级较高的钢筋替代原设计中的纵向受力钢筋时，应按钢筋受拉承载力设计值相等的原则换算，并应符合最小配筋率的要求。3.7.4本条为强制性条文，在钢筋混凝土施工中，如果采用不同型号、规格的钢筋代替时，应使替代后的纵向钢筋的总承载力设计值不高于原设计的总承载力的设计值，以免造成薄弱部位的转移，以及构件在有影响的部位发生脆性破坏(压碎或剪力破坏等)。同时注意由于钢筋强度和直径改变后会影响正常使用阶段的挠度和裂缝开展宽度，因此还要满足最小配筋率和钢筋间距等构造要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3对丁类构筑物及丙类构筑物中高度不超过24m的构筑物，当无实测剪切波速时，可根据岩土名称和性状按表4.1.3划分土的类型，各土层的剪切波速可利用当地经验在表4.1.3的剪切波速范围内估算。表4.1.3土的类型划分和剪切波速范围4.1.4构筑物场地覆盖层厚度的确定应符合下列规定：1应按地面至剪切波速大于500m/s，且其下卧各层岩土的剪切波速均不小于500m/s的土层顶面的距离确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【3对丁类构筑物及丙类构筑物中高度不超过24m的构筑物，当无实测剪切波速时，可根据岩土名称和性状按表4.1.3划分土的类型，各土层的剪切波速可利用当地经验在表4.1.3的剪切波速范围内估算。表4.1.3土的类型划分和剪切波速范围4.1.4构筑物场地覆盖层厚度的确定应符合下列规定：1应按地面至剪切波速大于500m/s，且其下卧各层岩土的剪切波速均不小于500m/s的土层顶面的距离确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3对丁类构筑物及丙类构筑物中高度不超过24m的构筑物，当无实测剪切波速时，可根据岩土名称和性状按表4.1.3划分土的类型，各土层的剪切波速可利用当地经验在表4.1.3的剪切波速范围内估算。表4.1.3土的类型划分和剪切波速范围4.1.4构筑物场地覆盖层厚度的确定应符合下列规定：1应按地面至剪切波速大于500m/s，且其下卧各层岩土的剪切波速均不小于500m/s的土层顶面的距离确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2当地面5m以下存在剪切波速大于其上部各土层剪切波速2.5倍的土层，且该层及其下卧各层岩土的剪切波速均不小于400m/s时，可按地面至该土层顶面的距离确定。3剪切波速大于500m/s的孤石、透镜体，应视同周围土层。4土层中的火山岩硬夹层应视为刚体，其厚度应从覆盖土层中扣除。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.1.9场地岩土工程勘察应根据实际需要划分的对构筑物抗震有利、一般、不利和危险的地段，提供构筑物的场地类别和滑坡、崩塌、液化和震陷等岩土地震稳定性评价，对需要采用时程分析法补充计算的构筑物，尚应根据设计要求提供土层剖面、场地覆盖层厚度和有关的动力参数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【4.3.8部分消除地基液化沉陷的措施应符合下列规定：1处理深度应使处理后的地基液化指数减小，其值不宜大于5；大面积筏基、箱基基础外边界以内沿长宽方向距外边界大于相应方向1/4长度的中心区域，处理后的液化指数不宜大于6；独立基础和条形基础尚不应小于基础底面下液化土特征深度和基础宽度的较大值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2采用振冲或挤密碎石桩加固后，桩间土的标准贯入锤击数不宜小于按本规范第4.3.4条规定的液化判别标准贯入锤击数临界值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3基础边缘以外的处理宽度应符合本规范第4.3.7条第5款的规定。4应采取增加上覆非液化土层的厚度、改善周边的排水条件等减小液化沉陷的其他方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4.2地基中软弱黏性土层的震陷可采用下列方法判别：1饱和粉质黏土震陷的危害性和抗震陷措施应根据沉降和横向变形大小等因素综合研究确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.5桩基础4.5桩基础4.5.1承受竖向荷载为主的低承台桩基，当同时符合下列条件时，可不进行桩基竖向抗震承载力和水平抗震承载力的验算：17度、8度时，符合本规范第4.2.1条的规定。2桩端和桩身周围无液化土层和软黏性土层。3桩承台周围无液化土、淤泥、淤泥质土、松散砂土和静承载力特征值小于100kPa的填土。4非斜坡地段。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.5.3存在液化土层的低承台桩基抗震验算应符合下列规定：1承台埋深较浅时，不宜计入承台周围土的抗力或刚性地坪对水平地震作用的分担作用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.5.6在有液化侧向扩展的地段，桩基除应满足本节中的其他规定外，尚应计入土流动时的侧向作用力，且承受侧向推力的面积应按边桩外缘间的宽度计算。4.5.1～4.5.6这几条内容与现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011基本协调统一，针对构筑物的特点进行了局部调整，其条文说明不再复述。第4.5.5条为强制性条文。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6.4当需要提高斜坡的地震稳定性时，应针对具体情况采取下列一种或几种抗震措施：1放缓斜坡或设置有较宽平台的阶梯式斜坡。2除去构筑物上方的危石和崩塌体。3坡面覆盖、植草，并合理设置排水。4在构筑物与其上方陡坡之间修建截止沟或护坡桩。5采用挡墙或锚杆支护。6当坡脚或坡体内有液化土或软土时，采取消除液化或加固软土的措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3)阻尼调整系数应按下式确定：式中：η2——阻尼调整系数，当小于0.55时，应取0.55。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【4符合本规范第5.5.1条规定的构筑物，除应按本规范第5.4节的规定进行截面抗震验算外，尚应进行抗震变形验算。5.1.10本条仍沿用原规范的规定。考虑到各类构筑物特性的不同及与现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011相衔接，本规范规定对不同的构筑物采取不同的地震作用水准进行截面抗震验算方法。如尾矿坝、挡土结构仍按设防地震验算其稳定性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2计算要点6.2计算要点6.2.16度时的不规则、建造于Ⅳ类场地上较高的框排架结构，以及7度～9度时的框排架结构，应按本规范第5章有关多遇地震的规定进行水平、竖向地震作用和地震作用效应计算。6.2.1建造在6度区Ⅳ类场地的框排架结构高度大于40m时，其基本自振周期可能大于Ⅳ类场地的特征周期Tg，则6度的地震作用值可能大于同一结构在7度Ⅱ类场地时的作用值，因此应进行抗震验算。明确了6度时不规则的框排架结构(一般框排架结构均为不规则的)应进行抗震验算。本规范未作规定的尚应符合有关现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011、《建筑工程抗震设防分类标准》GB50223等结构设计规范的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【6.2.2框排架结构应按空间结构模型计算地震作用，且应符合下列规定：1复杂框排架结构进行多遇地震作用下的内力和变形分析时，应采用不少于两个不同的力学模型，并应对其计算结果进行分析比较。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.11一级的框架结构和9度的一级框架柱组合的剪力设计值可不按本规范式(6.2.10)调整，但应符合下式要求：式中：——分别为偏心受压柱的上、下端顺时针或反时针方向实配的正截面抗震受弯承载力所对应的弯矩值，应根据实配钢筋面积、材料强度标准值和轴压力等确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.18框架节点核芯区的抗震验算应符合下列规定：1一、二、三级框架的节点核芯区应进行抗震验算；四级框架节点核芯区可不进行抗震验算，但应符合抗震构造措施的要求。2核芯区截面抗震验算方法应符合本规范附录D的规定。6.2.18框架节点核芯区是保证框架承载力和抗倒塌能力的关键部位，要求框架节点核芯区不能先于梁和柱破坏。震害表明：框架节点破坏主要是由于节点核芯区在剪力和压力共同作用下节点核芯区混凝土出现交叉斜裂缝，箍筋屈服甚至被拉断。因此为防止节点核芯区发生剪切脆性破坏，必须保证节点核芯区混凝土的强度和箍筋的数量，让节点核芯区不先于梁、柱破坏。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.207度(0.15g)Ⅲ、Ⅳ类场地和8度、9度时，排架跨屋架或屋面梁与柱顶(或牛腿)的连接应进行抗震验算。6.2.20唐山地震在8度及以上地区的厂房屋架(屋面梁)与柱头的连接处大部分在预埋板螺栓处产生斜裂缝，柱顶埋件被拉出和压曲等现象。如唐钢铸造车间、二轧车间、废钢车间、矿山机械厂四金工车间、铆焊车间、水泥机械厂清铲车间和机车车辆厂机修车间等均出现上述现象。因此屋架与柱头连接处除应满足相应的构造措施要求外，还应进行节点抗震验算，即计算屋架与柱头连接节点承载力、预埋件与柱头锚固和柱头混凝土局部承压等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2天窗架横向和纵向的简化抗震计算应符合下列规定：1)天窗架横向抗震计算，对有斜腹杆的钢筋混凝土天窗架和钢天窗架，可采用底部剪力法；9度或天窗架跨度大于9m时，天窗架的地震作用效应应乘以增大系数，增大系数可采用1.5。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.2梁的钢筋配置应符合下列规定：1梁端计入受压钢筋的梁端混凝土受压区高度和有效高度之比，一级不应大于0.25，二、三级不应大于0.35。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.2梁的钢筋配置应符合下列规定：1梁端计入受压钢筋的梁端混凝土受压区高度和有效高度之比，一级不应大于0.25，二、三级不应大于0.35。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.14框架节点核芯区箍筋的最大间距和最小直径宜按本规范第6.3.7条的规定采用；一、二、三级框架节点核芯区配箍特征值，分别不宜小于0.12、0.10和0.08，且体积配箍率分别不宜小于0.6％、0.5％和0.4％。柱剪跨比不大于2的框架节点核芯区体积配箍率，不宜小于核芯区上、下柱端的较大体积配箍率。6.3.14梁柱节点的核芯区处于受压受剪状态，箍筋兼作抗剪和对核芯混凝土的约束作用，配筋率要按节点强度计算确定。为了使框架的梁柱纵向钢筋有可靠的锚固条件，框架梁柱节点核芯区的混凝土要具有良好的约束。考虑到核芯区内箍筋的作用与柱端有所不同，其构造要求与柱端有所区别。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.9跨高比较小的高连梁，可设水平缝形成双连梁、多连梁或采取其他加强受剪承载力的构造；顶层连梁的纵向钢筋伸入墙体的锚固长度范围内应设置箍筋。6.4.9高连梁设置水平缝，以使一根连梁变成大跨高比的两根或多根连梁，其破坏形态从剪切破坏变为弯曲破坏。试验表明，配置斜向交叉钢筋的连梁具有更好的抗剪性能。跨高比小于2的连梁难以满足强剪弱弯的要求。配置斜向交叉钢筋作为改善连梁抗剪性能的构造措施，但不计入受剪承载力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.5.3屋盖支撑尚应符合下列规定：1天窗开洞范围内，在屋架脊点处应设置通长上弦水平系杆，且应按压杆设计。2与框架相连的排架跨，其屋架下弦标高低于框架跨顶层标高时，下弦纵向水平支撑应按等高屋盖设置。3屋架放在托架(梁)上时，托架(梁)区段及其相邻开间应设下弦纵向水平支撑。4屋面支撑杆件宜用型钢。6.5.3本条为屋盖支撑布置的补充规定。在屋盖的支撑布置规定中，设天窗时屋架脊点处应设通长水平系杆，在本条予以明确。抽柱时下设托架(梁)区段及其相邻开间应设下弦纵向水平支撑，其目的是增强抽柱处下弦的水平刚度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.5.5混凝土梯形屋架的截面和配筋宜符合下列规定：1第一节间上弦和端竖杆的配筋，6度和7度时，不宜少于412，8度和9度时，不宜少于414。2屋架的端竖杆截面宽度宜与上弦宽度相同。6.5.5梯形屋架端竖杆和第一节间上弦杆，在屋架静力计算时均作为非受力杆件，对截面和配筋均按一般构造处理。地震时，由于平、扭耦联振动，这两个杆件处于压、弯、剪和扭的复杂受力状态。在海城和唐山地震时，这两个杆件破坏比较严重，因此需要加强。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.5.98度且屋架跨度不小于18m或9度时，柱头、高低跨柱的低跨牛腿处和屋架端部上弦、下弦处应设置通长水平系杆，且应按压杆设计。6.5.9框排架结构的排架跨，在8度且跨度大于或等于18m或9度时，纵向柱列的柱头处在纵向水平地震作用产生的剪力比较大，应同时设柱头与屋架下弦系杆。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.3框排架结构应设置完整的屋盖支撑系统及柱间支撑。7.1.3本条规定是为了保证结构的整体刚度，良好的空间整体工作性能及抗震性能。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.4排架分析时，柱的计算长度可按下列规定采用：1屋架和排架柱铰接时，可取至柱顶。2屋架和排架柱刚接时，可取至屋架下弦杆轴线处。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【7.4.2框架梁上楼(屋)面板属于下列情况之一时，可不进行框架梁的整体稳定性验算：1钢梁与混凝土板按组合结构设计。2钢梁上有抗剪连接件的混凝土现浇板。3在梁的受压翼缘上密铺钢板且与其牢固连接。7.4.2本条是为保证梁的整体稳定条件而规定的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【3节点区格板的抗剪屈服强度?vy，可取0.58?y；但当区格板为上下柱与左右梁四面围成时，可取0.77?y；其中?y为节点区格板的钢材屈服强度；当计入轴力的影响时，尚应乘以4节点区格板的体积，可按下列公式计算：式中：hb——梁的腹板高度；hc、tw——分别为节点区与梁直接连接的工字形柱或十字形柱的腹板高度和厚度(图7.4.4-1)；tf——柱翼缘的厚度；α——梁腹板高度与柱翼缘宽度的比值；β——柱翼缘板截面面积与腹板截面面积的比值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.5.4实腹刚架或框架，采用高强度螺栓连接时，梁拼接点距梁端的距离宜取下列较大值：1梁净跨长的1/10。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4交叉形支撑交点的杆端切断处连接板的截面面积不应小于被连接的支撑杆件截面面积的1.2倍，杆端连接焊缝的重心应与杆件重心相重合。7.5.5柱间支撑是框排架结构纵向抗震的主要构件，过去地震中支撑所产生的问题大多由于节点构造不当，故本条针对上述问题与国内外关于节点连接的研究成果而制定。其主要目的是使支撑节点传力直接，不产生偏心与局部应力集中，从而增强支撑节点的抗震能力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9度采用框架-支撑结构体系时，可采用偏心支撑[图7.6.5(b)]。图7.6.5框排架结构柱间支撑形式7.6.5多层框架结构横向一般为框架体系，纵向为框架-支撑体系，故对多层框架结构主要是在纵向支撑方面作出有关设计规定。纵向柱间支撑的综合布置要求，其原则是保持各层各列间刚度对称、均匀，不引起地震作用的突变或附加扭转，对高烈度区宜考虑消能(偏心支撑)措施，合理选用支撑形式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.7.6刚架梁柱节点宜采用加腋构造(图7.7.6)，加腋长度不宜小于梁截面高度或梁翼缘宽度的8倍，加腋最大截面高度不宜大于梁截面高度的2倍；加腋的拐点处的腹板均应设置横向加劲肋。图7.7.5带抗剪键的柱脚构造图7.7.6刚架节点构造7.7.6本条根据设计经验提出了刚架节点加腋的构造要求。在加腋区拐点处，受压翼缘有拐折分力作用，为保证其局部稳定，应设横向加劲肋。本条节点构造示例仅示出了带拼材的节点连接构造，有条件时亦可采用翼缘无拼材对焊(应准确定位剖口等强对接焊)构造。一般在弯矩较大的拼接处不推荐采用螺栓法兰拼接，因其抗弯性能较差。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.1.2单机容量为300MW及以上或规划容量为800MW及以上的火力发电厂锅炉钢结构，应属于乙类构筑物。单机容量为300MW以下或规划容量为800MW以下的火力发电厂锅炉钢结构，应属于丙类构筑物。8.1.2本条按照现行国家标准《建筑工程抗震设防分类标准》GB50223和《电力设施抗震设计规范》GB?50260，确定单机容量为300MW及以上或规划容量为800MW及以上的火力发电厂锅炉钢结构属于乙类构筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.1.6按拉杆设计中心支撑体系时，应同时设置不同倾斜方向的两组单斜杆，且每组不同方向单斜杆的截面面积在水平方向的投影面积之差不得大于10％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.1.7锅炉钢结构应在承载较大的垂直平面内布置垂直支撑体系，垂直支撑应沿锅炉钢结构高度均匀、连续布置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【8.1.9锅炉钢结构的抗震计算可不计及地基与结构相互作用的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【8.1.9锅炉钢结构的抗震计算可不计及地基与结构相互作用的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【8.1.9锅炉钢结构的抗震计算可不计及地基与结构相互作用的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2.8悬吊式锅筒的水平地震作用标准值可采用与炉体相同的方法计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.2.106度时的锅炉钢结构可不进行抗震验算，但其节点承载力应适当提高。8.2.10抗震设防烈度为6度时，可不进行地震作用计算。为了保证结构的安全，贯彻构件节点的破坏不应先于其连接构件的原则，其节点的承载力应比现行行业标准《锅炉构架抗震设计标准》JB5339中的规定提高20％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.138度和9度时，跨度大于24m的桁架(或大梁)和长悬臂结构应计算竖向地震作用。其竖向地震作用标准值，8度和9度可分别取该结构重力荷载代表值的10％和20％；设计基本地震加速度为0.30g时，可取该结构重力荷载代表值的15％；竖向地震作用可不向下传递，但构件节点设计时应予以计入。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3.68度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时的锅炉钢结构，梁与柱的连接不宜采用铰接。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.8铰接柱脚底板的地震剪力应由底板和混凝土基础间的摩擦力承担，其摩擦系数可取0.4。地震剪力超过摩擦力时，可在柱底板下部设置抗剪键，抗剪键可按悬臂构件计算其厚度和根部焊缝。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【9.1.5筒仓的防震缝设置应符合下列规定：1钢筋混凝土群仓仓顶局部设有筛分间时，其高差处应设置防震缝。2筒仓与辅助建筑毗邻处应设置防震缝。3高差较大或不规则布置的群仓或排仓，应在相应部位设置防震缝。4防震缝的宽度宜根据结构相对变形分析结果确定，但最小宽度不应小于50mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.1.9Ⅲ、Ⅳ类场地和不均匀地基条件下的独立筒仓，应采取抗倾覆和控制不均匀沉降的措施。对液化地基，应采取全部消除液化沉陷的措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.4筒承式筒仓的水平地震作用按底部剪力法计算时，柱支承的仓上建筑的地震作用效应应乘以增大系数，钢筋混凝土筒承式筒仓、砌体筒仓其值可取4.0，仓壁落地式钢筒仓可取3.0，但增大部分不应往下传递。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【9.2.13砌体筒仓的水平地震作用计算可采用底部剪力法，其水平地震影响系数可取其最大值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.17筒承式或柱承式单仓的基本自振周期可按下式计算：式中：T1——筒承式或柱承式单仓的基本自振周期；Gi——集中于质点i的重力荷载代表值，可取质点i上、下两个质点之间范围内等效重力荷载代表值之和的一半；ξT——支承结构刚度影响系数，柱承式可取1.0；筒承式非开洞方向可取1.0，开洞方向可取0.85；δnn、δin——在质点n上的单位水平力作用下，分别在质点n和i处产生的水平位移，可根据仓下支承结构的刚度，采用结构力学方法计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2加密区箍筋最大间距和最小直径应符合表9.3.6的要求。表9.3.6梁箍筋加密区的箍筋最大间距和最小直径(mm)注：d为纵向钢筋直径，h为梁截面高度。3非加密区的箍筋配箍量不宜小于加密区的50％，同时8度、9度时的箍筋间距也不应大于纵向钢筋直径的10倍。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【9.3.96度区仓上建筑采用砌体结构时，应符合下列规定：1仓上建筑总高不应大于3.6m。2砌体厚度不宜小于190mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【10.1.3钢筋混凝土井架的抗震等级应按表10.1.3确定。表10.1.3钢筋混凝土井架的抗震等级10.1.4井架与贴建的建(构)筑物之间应设防震缝。防震缝最小宽度应符合表10.1.4的规定。表10.1.4井架防震缝最小宽度(mm)10.1.5支承天轮的井架立架宜支承在井颈上或井颈外侧的岩土上，不宜支承在井口梁上。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2计算要点10.2计算要点10.2.1井架应按本规范第5章多遇地震确定地震影响系数，并进行地震作用和作用效应计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【10.2.4井架的抗震计算宜按多质点空间杆系模型，采用振型分解反应谱法。四柱式钢筋混凝土井架可采用底部剪力法。立架与斜撑不连接的双斜撑钢井架，应对斜撑和立架分别进行抗震计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.2.6四柱式钢筋混凝土井架采用底部剪力法计算时，井架的基本自振周期可按下列公式计算：式中：Ty——井架纵向基本自振周期(s)；Tx——井架横向基本自振周期(s)；H——井架高度，可取井颈顶面至天轮轴中心之间的垂直距离(m)；la——井架底部纵向两立柱的轴线间距(m)；lb——井架底部横向两立柱的轴线间距(m)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2各平台上的可变荷载的组合值系数，当按等效均布荷载计算时，应取0.5；当按实际情况计算时，应取1.0。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）10.2.89度时，井架应计算竖向地震作用，并应与水平地震作用进行不利组合。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【4框架柱端截面组合的剪力设计值应按下式调整：式中：V——柱端截面组合的剪力设计值；hn——柱的净高；Mtc、Mbc——分别为柱上、下端截面反时针或顺时针方向组合的弯矩设计值，且应按本条第1款和第2款乘以增大系数；ηvc——柱端剪力增大系数，一级、二级、三级时，应分别取1.4、1.2、1.1。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【10.2.12一级、二级的钢筋混凝土井架，框架梁柱节点核芯区应按本规范附录D进行截面抗震验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2钢井架立架的承载力抗震调整系数，立柱和横杆均应采用0.75，斜杆应采用0.80。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2梁柱节点域应符合本规范第11.2.22条的要求。对一侧有梁的节点，公式中另一侧梁的弯矩设计值和全塑性受弯承载力均应取0。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【10.3.2除天轮大梁及其支承框架梁外，井架框架梁的截面尺寸宜符合本规范第6.3.1条的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.4钢井架的抗震构造措施10.4钢井架的抗震构造措施10.4.1钢井架的构件连接应采用焊接或高强度螺栓连接。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.4钢井架的抗震构造措施10.4钢井架的抗震构造措施10.4.1钢井架的构件连接应采用焊接或高强度螺栓连接。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【10.4.2钢井架主要构件的长细比应符合下列规定：1斜撑柱、立架柱和天轮支承结构压杆的长细比，8度时不应大于120，9度时不应大于100；?y为钢材的屈服强度或屈服点。2斜撑和立架中受压腹杆的长细比不应大于150。3斜撑及立架中受拉腹杆的长细比不应大于250。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【11.1.2井塔的高度不宜超过表11.1.2的限值。表11.1.2井塔的高度(m)注：1井塔高度指室外地面到主要屋面板板顶的高度(不包括局部突出屋顶部分)；2筒体包括筒体、筒-框架及筒中筒结构；3乙类和丙类井塔均可按本地区抗震设防烈度确定其最大高度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【11.1.9井塔与贴建的建(构)筑物之间应设防震缝，防震缝宽度应按表11.1.9采用，且对钢筋混凝土井塔不应小于70mm，对钢井塔不应小于100mm。表11.1.9井塔防震缝宽度注：h为贴建的建(构)筑物高度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.13钢框架-支撑结构井塔在水平地震作用下，绞车大厅以下任一层框架柱承受的总地震剪力不应小于井塔底层总地震剪力的25％与框架部分计算最大层剪力的1.8倍二者的较小值。该层各柱的剪力和上、下两端弯矩，以及与该层柱相连接的框架梁两端弯矩和剪力均应按同比例作相应调整。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【37度～9度时，节点域的屈服承载力尚应符合下式要求：ζ(Mpb1＋Mpb2)/Vp≤(4/3)?v(11.2.22-5)式中：Mpb1、Mpb2——分别为节点域两侧梁的全塑性受弯承载力；ζ——折减系数，7度时可取0.6，8度、9度时可取0.7。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2筒壁应采用双层配筋，竖向钢筋直径不宜小于12mm，间距不应大于250mm；横向钢筋直径不宜小于8mm，间距不应大于250mm；竖向和横向钢筋直径不宜大于筒壁厚度的1/10；横向钢筋宜配置于竖向钢筋的外侧；双层钢筋之间的拉筋，间距不宜大于500mm，直径不应小于6mm；筒壁竖向和横向钢筋的配筋率均不应小于0.25％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【4筒壁洞口高或宽均不大于800mm时，洞口每侧加强钢筋面积不应小于被洞口切断的钢筋面积的1/2，且不应少于214，钢筋的锚固长度不应小于laE，抗震等级为一级、二级时，laE应取1.15la，抗震等级为三级时，laE应取1.05la，且不应小于600mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.3.3井颈基础应符合下列规定：1混凝土强度等级不宜低于C25。2基础受压区的钢筋，直径不宜小于16mm，间距不应大于250mm；受拉钢筋连接宜采用焊接或机械连接。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【12.1.2冷却塔抗震设计应根据设防烈度、结构类型和淋水面积按表12.1.2确定其抗震等级，并应符合相应的抗震计算规定和抗震构造措施要求。表12.1.2冷却塔的抗震等级注：S为冷却塔的淋水面积。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.1.2冷却塔抗震设计应根据设防烈度、结构类型和淋水面积按表12.1.2确定其抗震等级，并应符合相应的抗震计算规定和抗震构造措施要求。表12.1.2冷却塔的抗震等级注：S为冷却塔的淋水面积。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【27度Ⅰ、Ⅱ类场地或8度Ⅰ类场地，且淋水面积为4000m2～9000m2和基本风压大于0.35kN/m2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【12.2.4Ⅱ、Ⅲ类场地时，塔筒基础宜采用环板形基础或倒T形基础；Ⅰ类场地时，可采用独立基础。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【12.2.5塔筒的水平、竖向地震作用标准值效应应按下列公式确定：式中：SEhk、SEvk——分别为水平、竖向地震作用标准值效应；SEhi、SEhj、SEvi、SEvj——分别为第i振型与第j振型水平、竖向地震作用标准值效应；ρhij、ρvij——分别为水平、竖向地震作用下第i与j振型的耦联系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【12.2.12淋水装置的地震作用标准值效应和其他荷载效应的基本组合应仅包含重力荷载代表值效应、水平和竖向地震作用标准值效应。其中水平地震作用标准值效应应计入主水槽和竖井的地震动水压力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【12.3.2筒壁子午向和环向受力钢筋接头的位置应相互错开。在任一搭接长度的区段内，有接头的受力钢筋截面面积与受力钢筋总截面面积之比，子午向不应大于1/3，环向不应大于1/4。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.3.3塔筒基础、斜支柱及环梁的纵向钢筋接头宜采用焊接或机械连接，接头连接区段的长度不应小于35d，且不应小于500mm；柱底部500mm范围内，不应设置钢筋接头。钢筋直径不小于22mm时，不应采用绑扎搭接接头。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【12.3.6在每对斜支柱组成的平面内，斜支柱的倾斜角不宜小于11°，环梁与斜支柱轴线的倾角宜相同。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【12.3.8柱的轴压比不宜大于表12.3.8规定的限值。表12.3.8柱的轴压比3Ⅳ类场地的大型冷却塔，轴压比宜适当减小。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【12.3.10斜支柱纵向钢筋伸入环梁的长度不应小于钢筋直径的60倍，伸入基础的长度不应小于钢筋直径的40倍。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【12.3.12淋水装置的平面、立面布置应符合下列规定：1平面、立面布置宜规则对称。2淋水面积不大于3500m2时，平面宜采用矩形或辐射形布置；大于3500m2时，可采用矩形，并宜采用正方形。3淋水装置采用悬吊结构且仅顶层有梁系时，梁系在柱顶宜正交布置。48度和9度时，淋水装置的上、下梁系在柱子处宜正交布置，且应有可靠连接。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【12.3.148度和9度时，淋水构架的梁和水槽不宜搁置在筒壁牛腿上；当有可靠的减振和防倒措施时，淋水构架梁可搁置在筒壁牛腿上。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.3.20淋水构架柱的柱顶、柱根(或杯口顶面以上)500mm范围内，以及牛腿全高、牛腿顶面至构架梁顶面以上300mm区段范围内，箍筋均应加密，其间距不应大于100mm，加密区的箍筋最小直径应符合表12.3.20的规定。表12.3.20箍筋加密区的箍筋最小直径(mm)12.3.21淋水构架柱的牛腿除应进行配筋计算并符合抗震构造措施外，尚应符合下列规定：1承受水平拉力的锚筋，一级不应少于216；二级不应少于214；三级不应少于212。2牛腿受拉钢筋锚固长度应按计算确定。3牛腿水平箍筋最小直径不应小于8mm，最大间距不应大于100mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【13.1.39度时且高度超过300m的电视塔，其抗震设计应进行专门研究。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【13.2计算要点13.2计算要点13.2.1电视塔的抗震计算应符合下列规定：1电视塔应按本规范第5章多遇地震确定地震影响系数，并进行地震作用和作用效应计算。2结构安全等级为一级的电视塔，抗震设防类别应属于甲类。甲类电视塔除应采用时程分析法进行多遇地震计算外，尚应采用时程分析法进行罕遇地震下的弹塑性变形验算，其地震加速度时程曲线的最大值应按本规范表5.1.7采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【13.2.10高度超过250m或高度超过200m且带塔楼的电视塔，抗震计算时应计入重力二阶效应的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【13.3.5钢电视塔构件端部的连接焊缝应采用围焊焊接，围焊的转角处应连续施焊。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【13.3.11钢筋混凝土塔身筒壁的最小厚度可按下式计算，且不应小于160mm：tmin＝100＋10D(13.3.11)式中：tmin——塔身筒壁的最小厚度(mm)；D——塔筒外直径(m)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【13.3.12钢筋混凝土塔筒外表面沿高度的坡度宜连续变化，亦可分段采用不同坡度，塔筒壁厚宜沿高度均匀变化，亦可分段阶梯形变化。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【13.3.12钢筋混凝土塔筒外表面沿高度的坡度宜连续变化，亦可分段采用不同坡度，塔筒壁厚宜沿高度均匀变化，亦可分段阶梯形变化。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【13.3.14钢筋混凝土塔身筒壁应配置双排纵向钢筋和双层环向钢筋，其最小配筋率应符合表13.3.14的规定。表13.3.14钢筋混凝土塔身筒壁的最小配筋率(％)13.3.15钢筋混凝土塔身筒壁钢筋的最小直径和最大间距应符合表13.3.15的规定。表13.3.15筒壁钢筋的最小直径和最大间距(mm)13.3.16钢筋混凝土塔身筒壁的内、外层环向钢筋应分别与内、外排纵向钢筋绑扎成钢筋网，环向钢筋应围箍在纵向钢筋的外面。内、外钢筋网之间的拉筋，直径不应小于6mm，纵、横间距均不应大于500mm，且应交错布置并与纵向钢筋牢固连接。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【13.3.17钢筋混凝土塔身筒壁的环向钢筋接头应采用焊接连接；纵向钢筋直径大于18mm时，宜采用对接焊接或机械连接。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【13.3.18钢筋混凝土塔身筒壁的纵向或环向钢筋的混凝土保护层厚度均不应小于30mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【14石油化工塔型设备基础14.1一般规定14.1一般规定14.1.1本章适用于石油化工塔型设备基础(包括支承塔型设备的上部结构及其基础)的抗震设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【14.2.8塔型设备的基本自振周期可按下列公式计算：1圆筒(柱)式塔基础，塔的壁厚不大于30mm时，可按下列公式计算：式中：T1——塔型设备的基本自振周期(s)；h——基础底板顶面至设备顶面的总高度(m)；D0——塔型设备外径，对变直径塔，可采用按各段高度和外径计算的加权平均外径(m)。2框架式塔基础，塔的壁厚不大于30mm时，可按下式计算：3当数个塔由联合平台连成一排时，垂直于排列方向的各塔的基本自振周期可采用基本自振周期最大的塔(主塔)的周期值。平行于排列方向的各塔基本自振周期可采用主塔的基本自振周期乘以折减系数0.9。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【14.3.2塔基础的埋置深度不宜小于1.5m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【14.3.3圆筒(柱)式塔基础上固定塔型设备的地脚螺栓，其锚固长度不应小于表14.3.3的规定。表14.3.3塔型设备的地脚螺栓锚固长度注：d为地脚螺栓直径。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【14.3.5圆筒式塔基础的筒壁厚度不应小于塔的裙座底环板宽度，且不应小于300mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【15焦炉基础15.1一般规定15.1一般规定15.1.1本章适用于炭化室高度不大于6m的大、中型焦炉的钢筋混凝土构架式基础的抗震设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2焦炉基础的纵向总水平地震作用标准值可按本规范第5.2.1条的规定计算，其重力荷载代表值除应按本规范第15.2.2条的规定取值外，尚应包括前抵抗墙自重标准值的1/2。3焦炉基础纵向总水平地震作用的作用点可取在焦炉炉体的重心处。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【15.2.4基础构架和抵抗墙的地震作用标准值效应和其他荷载效应的基本组合以及结构构件的截面抗震验算应按本规范第5.4节的规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【15.2.4基础构架和抵抗墙的地震作用标准值效应和其他荷载效应的基本组合以及结构构件的截面抗震验算应按本规范第5.4节的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【15.3.2焦炉基础与相邻结构间，沿纵向和横向的防震缝宽度均不应小于50mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【15.3.2焦炉基础与相邻结构间，沿纵向和横向的防震缝宽度均不应小于50mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2通廊的纵向水平地震作用标准值应按下列公式计算：式中：FEk——通廊的纵向水平地震作用标准值；α1——相应于结构基本自振周期的水平地震影响系数，应按本规范第5.1节的规定确定；GE——通廊的等效总重力荷载。3通廊各支承结构的纵向水平地震作用标准值应按下式计算：式中：FEi——第i支承结构的纵向水平地震作用标准值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【16.3.5钢支承结构与基础的连接应牢固可靠，可采用埋入式、插入式或外包式柱脚。6度、7度时，也可采用外露式刚接柱脚。柱脚设计应符合下列规定：1采用埋入式、插入式柱脚时，钢柱的埋入深度不得小于单肢截面高度(或外径)的3倍。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【16.3.8当通廊跨间承重结构支承在建(构)筑物上时，宜采用滑(滚)动等支座形式，并应采取防止落梁的措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【17.1.58度和9度时，支架应符合下列规定：1活动支架宜采用刚性支架，不宜采用半铰接支架。2输送易燃、易爆、剧毒、高温、高压介质的管道，不应将管道作为支架跨越结构的受力构件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【17.2.9当滑动系数不小于0.5，且管道和支架间的滑动摩擦系数为0.3时，单柱或双柱活动支架在管道滑动后的纵向等效侧移刚度可按下式确定：式中：Ke——单柱或双柱活动支架在管道滑动后的纵向等效侧移刚度，不应大于管道滑动前的支架侧移刚度；Gd——作用于刚性活动支架上的重力荷载代表值；H——支架高度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【17.2.12横向计算单元支架的水平地震作用标准值，应按下式计算：FEkh＝αhGE(17.2.12)式中：FEkh——横向计算单元支架的水平地震作用标准值；αh——横向计算单元支架的水平地震影响系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【17.2.12横向计算单元支架的水平地震作用标准值，应按下式计算：FEkh＝αhGE(17.2.12)式中：FEkh——横向计算单元支架的水平地震作用标准值；αh——横向计算单元支架的水平地震影响系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【17.2.14进行地震作用标准值效应与其他荷载效应的基本组合的计算时，管道温度作用分项系数应采用1.4，其组合值系数单管时应采用0.7，多管时应采用0.55。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【17.2计算要点17.2计算要点17.2.1支架应按本规范第5章多遇地震确定地震影响系数，并进行水平地震作用和作用效应计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【17.2.6支架纵向或横向计算单元的基本自振周期可按下列公式计算：式中：T——支架纵向或横向计算单元的基本自振周期；GE——纵向或横向计算单元的重力荷载代表值；K——纵向或横向计算单元支架的侧移刚度；Ki——纵向计算单元内第i个支架的纵向侧移刚度，对半铰接支架，可按柱截面高度的1/2计算；m——纵向计算单元内的支架数目；KH——横向计算单元支架的横向侧移刚度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【17.3.4钢支架柱的长细比应符合表17.3.4-1的要求；钢支架板件的宽厚比限值除应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017中有关弹性阶段设计的规定外，尚应符合表17.3.4-2的要求。钢筋混凝土支架柱计算长度与截面最小宽度比，7度～9度时，固定支架不应大于25，活动支架不应大于35。表17.3.4-1钢支架柱的长细比限值17.3.5敷设于支架顶层横梁上的外侧管道应采取防止管道滑落的措施，采用下滑式或滚动式管托的支架应采取防止管托滑落于梁侧的措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【17.3.6支架埋件的锚筋应按计算确定，下列支架埋件的锚筋不宜少于412，锚固长度应符合受拉钢筋的抗震锚固要求，且不应小于30d：1固定支架和设有柱间支撑的支架。28度和9度时的支架。3梁、柱铰接处的埋件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【17.3.8管廊式支架在直线段的适当部位应设置柱间支撑和水平支撑；8度和9度时，在有柱间支撑的基础之间宜设置连系梁。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【17.3.8管廊式支架在直线段的适当部位应设置柱间支撑和水平支撑；8度和9度时，在有柱间支撑的基础之间宜设置连系梁。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}]